[真人真事] 三世書不會記載的事 完

post1:
post2:
post3:
post4:

紙言: <—方便大家追故
penana:

樓主ig:

----------------------------------------------

聲明: 故事部份內容純屬虛構，如有雷同，實屬巧合。故事中劇情和圖片僅用作推進故事發展，無意影射任何人物。

----------------------------------------------

由細同個青梅竹馬玩到大，呢個故事就係講同佢嘅經歷，以及後來一件影響我哋關係好遠嘅事。

點解想寫呢個故，係因為今日望住佢呢個遭遇，同後續嘅發展，我覺得好應該要將成件事由頭寫起，俾大家睇吓一個最純品嘅女仔可以幾易被帶壞，亦都有幾易俾人呃。亦都係作為自己一種感嘆。

----------------------------------------------

事到如今，我亦無謂多言。多謝留過言，鬧過我，幫過我，ig搵我嘅每一位巴絲。

我好希望相信嘅一件事，一個普世價值，可惜世界原來不像我預期。

喧鬧過後，呢個故終歸係一個文字創作，希望大家可以好好賞面讀埋佢，一齊不吐不快。

一起為應得的爭取。

共勉之

又live咗加速呀

lm

推

上個post你話：「有女仔撩傾計 我又唔敢講野
有contact 我又唔敢appoach......」

不如好似以前玩辯論咁，試下搵個學會之類搞搞佢啦

推返上熱門

無文學人開po?!

新Po留名

btw 個小虹嘅Logic係無辦法去追蹤的

至於樓主結識異性個到
俾啲時間自己復完下
如果你遇到過啱嘅
點都要逼下自己同人地講下野
難度你想成世因為一個人令到身邊嘅好女仔
係你身邊溜走？

你鍾意人姐 人地唔知你鍾意佢
咁 你同人地做住朋友先囉
你驚嘅野 係因為你遇過咁嘅事
但人地未必會遇過 人地未必係咁嘅人

唞夠先 然後再move on
我總係會相信 人生如戲
遇上一段不如意
之後會遇到個好好嘅人同你行人生路

共勉之

劉明

天地有正氣！

岩岩開始追, 個感覺幾好呀. 不過辯論比賽呢個位可以講多少少, 加少少刺激感可以令個故更加有追看性.

風雨不會沒了期 終於會等到夢寐
全城在變遷 不減你是你

推到有文

樓主加油, You Never Walk Alone~

一個鐘讀咗咁多

上個post搶1001條弱智我祝你百病纏身

我真係唔係好明 自己做錯事 要自殺 又賴左人 咁搞笑既件事
樓主唔爆比呀爸 唔代表件事唔會出事架囉..
女主咩邏輯

誰為某某嘆息感概

如果自己真係柒左就自己抵死
但佢認為自己無可能會柒
而家搞到咁撚柒就係因為男主叉隻手埋黎
無男主佢就成件事好一帆風順
所以千錯萬錯都係男主既錯

做呢啲野 自己唔會內疚架咩
重賴人..

佢內疚就唔會一錯再錯啦
佢最多都係認為自己最錯係太遲識個教授
如果佢地一早識一早結左婚生左仔啦

無邏輯，自然分唔到是非對錯，做人亦會無原則。

人越大接觸得越多人就越發覺呢個世界真係無邏輯嘅人佔多數，搞唔掂。

唔係好明，小虹想睇住佢死，但又係阿形隔離陪住佢，叫樓主你唔好煩佢
Fuck logic??

「佢宜家點？」我最擔心的還是她的狀況，由始至終都是。

「佢宜家憎所有人，包括你同佢阿爸。」所以連小虹都討厭囉，那它還在得意甚麼。「唔係因為你哋逼佢同芙水京分手，係佢精神壓力太大。」

「又返去原點，如果佢一早就醒，唔再同芙水京聯絡，我會唔會同佢老豆講。佢老豆知道之後，對佢做過咩，我唔知亦無插手。」我倚著床板打字，防止自己睏意來襲。雖然覺得即使躺著，我也會氣得睡不著。

「你哋都無資格講，依家我只會係佢身邊陪著佢。唔該你哋唔好再自以為是，對我嚟講最重要係佢。」

「對我嚟講，佢一樣都係最重要。但我要嘅係一個清醒嘅佢。」

「你哋要佢醒，只有俾佢自己跌，俾佢自己知撞板，係好不負責任，但呢個係事實。」

「妳有無諗過由佢自由落體，一跌妳就隨時無咗呢位好朋友？」

「你唔洗再扮曬對佢有幾好啦。」

「如果妳覺得我係扮，咁隨便妳。」說真的，和一個連狀況也未搞清，滿腦子只有仇恨的死物對話，我能做甚麼。

「你對佢嚟講先係最痛苦嘅根源。」

「啱啊，偏偏令佢最痛苦嗰個，救咗佢一命。如果我當時選擇唔插手，今日邊有得妳安撫佢，妳準備佢幫佢執骨啦！」

「其實你真係以為得你想幫佢？」

「我知全部知嘅人都想幫佢。」

「你算吧啦好無。我同佢做咗朋友都好幾年，我好想睇住佢死，你唔想，我好想。」

鬼拍後尾枕。那她為甚麼甘心眼白白看著自己的「好朋友」沉淪火海也解釋得通了。說穿了，目的就是要摧毀她的人生。不斷站在阿形的角度，告訴阿形她的想法沒錯，繼續挑起阿形對想幫她的人的怨恨。

究竟阿形以前的中學是一所甚麼中學？十六歲獻初夜勾引男性已經夠異想天開了，原來還能教出披著羊皮的狼。

而她父親還要引狼入室。誰都知道她父親的性格，現在再多放一個助燃器在旁。

呢個故事入面，所有角色都咁自以為是...包括男主。

所以真係好真實。

世界複雜到不敢細數

個fd係想睇住佢死定睇佢撞板睇佢大？

有無睇熱門
香城道德觀跌到零未

只係社會嘅陰暗面

一直存在

一樣基督徒食有婦之夫
一件人人講 一件無人理

其實如果我係阿虹，我可能都會睇佢仆街算，唔比佢試下後果，就算而家救番佢，遲早都會仆一次。

不過過左去就算啦，讓一切隨風

社會嘅殘酷
唔緊要 我地會繼續推
一係將個故寄去報館？？

要報一早報
日日咁多01monpo 都仲訪問佢
大家心照啦

唉
中二病啲咁諗
有個夜神月係世界上出現就好

一早已經0
係睇幾時墮落去支那印蝻啲負分境界

LM

基督徒
對唔住
我尊重別人嘅意願
但唔好涉及宗教
一講到宗教
就算對方係Albert Einstein 級別
喺我心目中都會瞬間墮落變成弱智
除非係循例參與、當畀個規限自己
如果真係信嘅，應該係弱智

尤其好多宗教撚都係以宗教為盾牌
完全見唔到規範自己嘅要素
反而用作盾牌、手段
重要用到不能自拔
催眠自己/人地
話自己好虔誠
真係屌你耶穌老母啦

Lm

世界如此荒謬

認真，俾生果報有冇得諗

終於追到Live. 期待巴打繼續出故.

中間好似有d段落跳得比較快, 我要上紙言再睇睇先

唔洗啦 你呢度見到咩
紙言都會一樣

我唔係作者，但我識得個女仔，呢件事係真千萬確，好似電影橋段嘅情節，喺我身邊嘅人身上發生，我好心痛，睇住乖乖囡變壞，仲完全失去理智，將所有心機投放晒喺呢個教畜身上

secret係咪痴線 仲幫隻雞護航

唔出奇
馬屎坑、林病、支共
呢D都有人撐
有咩係可以冇

覆返你上個post講唔敢溝有陰影果到
慢慢黎啦，或者咁，唔識溝嘅，倒不如試下令女仔溝你
總之唔好急，慢慢企返起身啦，你仲咁後生
絕對唔會係咁先

表達方式唔同，果邊有哂片證據登哂出黎，哩邊得文字故事形式，而且唔係個個人都識嘅名人

secrets 麼牙

認真睇完單野真係無曬心情

邊單

今日有幾多單姐

唔洗咁灰喎巴打
一樣米養百樣人
未讀完小學都知啦

可能你會覺得唔應該對呢D事覺得習慣而麻木
但事實又真係又唔到你管
世事不能盡如人意係正常

唔知你有冇宗教信仰啦
我都講過我本身係好憎宗教
因為成件事都好撚假
就好似人會背叛咁
唔通神覺得咁樣做係好好?
唔好咁點解唔會阻止?
偏偏D人就繼續求神拜佛好似弱智咁

如果事事能夠盡如人意、世間係如斯美好
咁我就真係信有神
但偏偏世事就一直不斷驗證世界上冇神
所以我覺得美好世界=有神
同我地身處既呢度係二元對立

最後我接受到世界既唔好同時相信冇神
除非個神係一個仆街
咁呢個神都唔應該叫神, 應該叫魔
而如果我強求世間要變成咁美好
同D人求一個唔存在既神有咩分別?
既來之則安之
算罷啦

諗多咗
係阿形個樣其實好似賓穎
估唔到呢個世界原來有樣睇

more

雞都有樣睇

阿形正一嗅雞
佢本質根本 貪慕虛榮
secret嗰條友仲話佢係乖乖女變壞
部巴deserves better

認唔住笑左

番學已經痛苦 一放學再見到單新聞 個人stone咗成程車

把所有對話截圖，再傳給她的親戚，託他代為轉告，著他們好好看清楚，阿形所謂的好朋友的真面目。

第二早就接到她父親的電話。

「我都話咗你小心啲啦。我啱啱問咗小虹，佢話開頭啲對話的確係佢，但後面嘅對話已經係阿形拎番部機。」

是嗎，但為何我whatsapp依舊能看到她何時上線，微信卻顯示被封鎖了。

「都叫咗你唔好亂講我哋有聯絡，依家如果佢對埋我反感，咁我都無辨法架啦。」

試試每天放學回家就被痛罵一頓，看誰不會反感。

「你唔好成日做埋啲無幫助嘅嘢啦。」

選擇去相信，一個已經表明是搞小動作的人。選擇去相信，一個仍然沉迷在自己夢裡的人。卻選擇不去相信一個，把事件揭發，最了解當時人想法的人。其實大家都是被情感蒙閉了雙眼，她依然堅信沒有被騙。它被仇恨操控一切行為思想。他反正就不喜歡我，純粹把我當作一個工具。

我當然也不例外，就是抱著對她愛的情感，多年來的感情，才願意放下一切，放下尊嚴，都要繼續去理會，這件完全不再和我有任何關係的事。

說真的，現在還與我何干。我又是她的誰？

deserves better 同 can and willing to find a better 係兩回事

[強烈要求教授跟埋許志安去記者會道歉！[

笑

我驚山大人渣無安渣咁好戲，一滴淚都滴唔出

Push

樂觀咁諗，咁你以後易d避得開

而家真係同佢個fd一樣心態
我想睇條女死
個教授係仆街
但真係唔夠個on9女主乞人憎

樓主 條仆街一定會有報應

二日到live 為支持樓主由cdrom睇到推樓主po 推到芙教授上報

佢個fd 我唔識評價

到有報應個日我都唔會見到

樓主唔好做傻事呀

今晚個個都睇安心

等你出呀

唔好傻 留番條命睇佢仆街

我等緊樓主

樓主今晚出唔出啊

我想睇京形多啲

真心唔明有咩值得討論咁耐
等樓主文

另一方面，她的親戚亦勸我不要再過問了，也不是覺得我礙事。自從把事情說出來後，也只有她這位親戚把我當人看待，會感謝我為她做過的種種。但可惜是他遠在異地，遠水也救不了近火。況且作為我和教授以外，最早知道事情的人，都被她父親指不要再過問，何況，我和阿形連半點血緣關係也沒有。

這麼多年來，距離這一步曾是多麼的接近。

「放心啦，阿形老豆會好好睇實佢嘅，唔驚。」無論是電話，還是短訊，她的親戚都不斷重覆這一句，但顯然從語氣中就能聽出，大家都抱著一副，沒有期待，不受傷害的態度。

我亦沒有再和她們聯絡。她父親固然沒有再找我，我亦沒有打算短期內和他聯絡。反正他只把我當作一個工具人。而又話說回來，他可從來沒對我說過，甚至從言談中表達過一句謝意。好像既然我對她女兒有深厚的感情，一切行為是天經地義的。

而明明一早打算要去的北海道旅行，到出發前那一刻，我都沒有想過行程表，仿佛這趟旅行就從來不存在一樣。

其實直到上飛機前的一刻，我還想著好不好取消行程，就生怕哪一天，她忽然夢醒了，我卻不能馬上在她身邊出現。

就生怕哪一天，她忽然夢醒了，我卻不能馬上在她身邊出現。

唔好咁天真啦

Agger
得罪講句 我諗佢夢醒了 佢都唔需要你 你地關係決裂到哩個地步

有check住等你出文架
安心最大新聞價值係保住蘋果
其實今日有更多值得留意嘅新聞
不過香港人都係食花生嘅多

就咁嘅
始終係個故 我無可能將男主心態寫到 that esculated quickly嘅
同埋 都係寫返果陣點諗姐

另外 21章完架喇
之後22章無圖㗎

安心偷食就咁多人講
呢個就冇人講 明明兩件事一撚樣 真係痴撚線

見到啲人話如果有細路就唔會敢

我屌你老母啊 屌你老母臭閪啊

算數啦 個老豆覺得自己個女做雞都冇所謂
試下比呢個post啲留言佢睇 包佢心臟病發

唔會有感覺 都無人知邊個係佢個女

其實係畀面樓主你姐 你真係覺得無人知女主係邊個

去芙水京個facebook一搵就搵到 係廢時爆 再傷樓主你咋

認真？唔似有喎

追到live
想同樓主講句
其實你唔由佢跌 佢係唔會醒
同埋佢真係明知芙水京係壞人都中個頭埋去
你控制唔到 都冇權管
就算你同佢係青梅竹馬又好 你鍾意左佢好耐又好
你都係控制唔到佢唔繼續鍾意個壞人
你咪等時間證明芙水京真係壞人 五年後唔帶佢走
你要學下對自己好啲 去到日本同多啲人講嘢
如果你同佢真係有緣 佢終有一日會醒
利申: 我都經歷過類似嘅 會過去的

如果隻教畜擺明真係照顧條女屋企
佢應該好開心釣到金龜
叻女
出唔出軌、做唔做23456789奶？是撚但但啦

take it for granted
自私撚既必然特徵

幾時推得上報

push

個故比盡得番一個禮拜
我就已經唔抱希望

依加仲要安心 芙生應該好開心有人幫佢頂一頂

黑材料呢啲嘢唔係要即刻爆出嚟嘅
安心單嘢都係隔左陣先出啦
你講到佢會上位咁幾時爆都多人講啦

試下係安心後面再爆埋出黎
連續兩單應該會更引人注目？

人生就好似大富翁
有你控制到既野 亦有你控制唔到既野
小波小浪唔係大海既全部
你既人生都唔淨係得佢
你幾唔甘心都好 都要開始學識放下
因為世界有好多比佢更值得你去注視既野

呢單早過安心啦
咪一樣連續兩單

係唔知有冇傳媒留意倒姐
畢竟隔離post好似全盛都未上熱門
連仔你真狡滑

高質文留名
由post 1 睇到宜間 有時黑心d 諗 真係寧願男主角當初唔好隱瞞 任由女主角仆街一次 起碼男主角唔會感受到果種幫咗佢但又改變唔到對方果種無力感

只是屌屌閪而已

算啦 佢咁大個官威 啲立場咁親共 分分鐘係中共啲撚頭嚟 啲傳媒可能已經被噤聲
唔係嘅話01晨撚早抄post啦 佢哋狗屎垃圾都出幾篇

喂喂喂

個樣咁細個

2015年喎

應該唔係？

都預左唔會推到上報講真

所以推俾生果成件事就

賓穎...

你地自己睇好喇，唔好再爆！
一陣搞到樓主唔出文，實屌死你

所以得翻一星期既文？

邊度secret?

照我每日出嘅量我覺得會少過

計埋後記同後後記呢

就係連埋後記

後後記 諗吓好喇 依家99.9%唔會出

點解無後後記

講過啦 出嚟無意思

我都好想有一個比帽我帶嘅青梅竹馬

其實樓主直頭係馬明同個肥仔嘅合體

寫故啦

係出結局同後記之前想講少少野

接著落嘅三章嚟會講少少我對於成件事
同埋一啲社會價值觀嘅睇法
或者可能會有人共鳴 亦有人會反對
畢竟正如前一個po有巴打所講
呢個世界無所謂嘅正確
所以我希望大家睇完
可以就裡面嘅論點講你哋嘅意見

另外 自問呢幾段真係用盡一切墨水去寫
當然我知道總有值得改進嘅地方
希望大家覺得有咩寫得好/唔好都指出嚟
俾我可以學習吓 有機會下個故再改進

以上

八點半見

但我想知新傳個教授點睇你寫故

期待有文！
順便喺度討論下賓穎幫樓主推post

推呀樓主

馬明︰希望件事可以平息

樓主︰

八點半見

就八半

睇完愛回家即刻返嚟睇故

人生第一次看見這麼多的雪。整個機場都是白茫茫的一片，如同曾經的她一樣純潔。

行李也沒帶上，身上只有一兩套替換的衣服。反正如此的寒天冰地，也不會有出汗的機會。

袋中剩下的就只有兩本書。離家前想起，到了北海道才想行程也不是辦法，就從書櫃中取書塞進背囊裡，趕往機場去。真的再想不到行程，就到埗再問帕爺，有甚麼好地方值得一逛。

一個人漫步在札幌的大街，也沒有刻意去想要往哪走，反正就是漫無目的在街上走著。

漫天都是妳啊。看著這頭頂無牽掛的綿綿，我心裡這樣想著。漫天都是妳的名字。

可能以後，再沒有見面的機會了。心裡第一次泛起這種感覺，自從認識她以來的第一次。以後再不會有人坐在我背後的床上，和我閒聊，和我說那些，她認為有需要和我說的瑣事。

最美的風景，很想和妳一起看。

但，怎麼每次妳都不在。

其實樓主寫景真係幾好

睇到之後突然心痛到仆街

綿綿頭上飛花

我開始分不清，模糊著我眼前景色的白茫，是我嘆息的白，還是雪花飄著的白。

實在是大雪得很，雖說下雪不用撐傘，但寸步難行之下，總要找一個地方避雪。我走進一間樓上的餐廳，坐在落地窗邊，細看著這個，正被細雪慢慢擁入懷中的城市。

到停雪之時，天色已經是一片的黑漆。不像香港的街燈，日本白裡透藍的街燈，把雪原來的顏色表露無違。馬路上被人踐踏過的，被汽車輾壓過的雪，無不變成了一片死灰黑色。

就像妳被人蹂躪過後，再也不是純潔無瑕一樣。落在地上，壓實在地上，再也不能回到原來的模樣，被一旁玩著雪的小孩們踩著。即使看來是愛著妳的人，也會無知的，有意的，在你墮落時，把妳踏得直到見不了。

而我，卻期盼著妳融化成水後，重生為雪的那天。

可是香港不會下雪。

live咗

好鍾意呢一段將女主比喻為雪
無奈身邊既人都為女主痛心 只有女主一個不斷用唔同藉口合理化自己既行為 甚至覺得係大家針對佢有欠於佢
You cant wake a person who is pretending to be asleep
既然佢覺得自己冇問題 你做咩都冇用 佢唔會覺得你幫緊佢
事實就係人生入面唔係每個人都會陪我地走到最後

慘就慘在 你看不到她重生那天
卻只看到融化成水後 蒸發消失

其實係因為佢個名個意思係雪

轉入薄野，長長的一條商店街。就說我根本不喜歡購物，雖天色已黑，但時間尚早，總想找個地方走走。

「知唔知呢個鐘數札幌有咩地方好行？」可以想到的地方，多是白天才有去的意義，只能向帕爺求指導。

「你嚟咗札幌？唔早講？」他很快就回覆。「你係邊度，同你食餐飯。」

我把地點告訴他，站在原地等著，看著不斷來回的人流。要分辦遊客和日本人已經算容易，但觀察久了，要分出北海道人是誰甚至比較簡單。可能甚少經過都市繁華物質的薰陶，感覺上和以前的她有幾分相似，都是那樣的純樸。

可能只是我對她的過去，的情感透射罷了。

「北海道啲女有咩好睇姐，行啦。札幌夜晚無嘢行㗎，我已經悶咗幾晚。」

帕爺說起才知道札幌現在有雪祭，他正是為著雪祭而出現的。我緊跟在他身後，我也不知道該到哪找吃的，總感覺商店街的就是貴，一定是向遊客開刀。

「其實札幌啲嘢好平，太鼓二百蚊打四盤。」用這個作比喻最合適不過，在東京二百元有時只能玩兩轉。「你有無咩想食啊。」

還以為他是帶我去吃的餐廳，原來只是和我一樣單純的向前走。

「拉麵囉，想試下北海道拉麵。」帕爺聽到後，馬上回頭，示意我要走相反的方向。穿過好幾個路口，沿途有許多女的向我們拋眉弄眼，這才知道原來自己住在紅燈區附近。

係咪unlike咗

有同感 原本睇到好空虛好失落 慢慢好似睇化左咁
仿佛呢個世界冇愛情存在 只係大家互相利用

唉 樓主畫公仔都畫到出腸 你真係想知就search下邊個英文名同雪有關

推推推

你咁講出蒞好咩
學過日文都會識將佢變成羅馬字

照咁講
算啦巴打
又唔係靚女
人品又唔係好
雖然你可能唔靚仔甚至係柒頭
不過輕輕鬆鬆搵過個啦

見你後記情緒同我過往經歷相似
我就同巴打交流下

我都經歷過放手嘅時間
而且當時已經同個女仔一齊
咩都做曬、大家都係對方第一次
但佢都要選擇分開、喜歡另一個
我點唔捨得都冇用

之後大約三年間
思想上不斷束縛自己
後來慢慢放得低先可以正常發展感情

同埋樓主點解成日講溝女
女性都可以係朋友
習慣返正常社交、有左正常溝通先再講啦

因為我本身冇朋友、家人疏離
成個世界只有當時嘅女朋友
佢嘅離開可以話係世界崩塌
後來我日日空閒時間都係單機打機鳩hea過活
係因為有中同聯絡返一齊打機
先慢慢建立到正常社交
後來先變返個正常人

巴打情況好似稍為好啲
起碼有啲朋友
咪多啲傾下玩下又識下新朋友
好快過渡到
到時連之前條女咩樣都會開始淡忘

本身仲諗緊snow乜春

我只係想要估

故

secret又嚟料

睇到呢幾篇 我個腦海不斷浮現之前女主角同男主角去旅行果陣 成日講果句喂呀 又去邊呀 果種焦急樣
仲有主動同對方訓埋一齊嘅一幕

咁我都叫有兩個圈嘅朋友
雖然全部都係仔 但好多都係大半年先見一次
有班就每晚打機online傾

佢哋知呢件事都只係重複屌我 屌我 同屌我on9

但我依家個問題係 我根本唔敢識新人 亦唔敢同真人面對面講嘢
真係成個tag係人哋塊面到咁

有冇link

有無文

新讀者lm
樓主加油
臭雞嘅野就let it go 啦

阿教授個facebook係咪del曬近期post

個教授好撚嘔心
睇到樓主仲錫得落阿刑覺得係真愛
如果係我，我會幻想阿刑幫佢含完再咀落黎

開過個整合po啦

兩個經典sad end故最後都係去北海道

佢好黑人憎

咁耐之前
Icon 近期9月
打扮都差好遠

咁係正常
身邊人一定係會睇唔過眼屌鳩你

唔好咁啦

大家討論還討論
就算知到邊個係女主都唔該唔好搞人地
唔好比樓主麻煩

細雪擁入懷中的城市
樓主寫呢場雪寫得好淒美

哩段個喻意寫得好好好靚，明白樓主果種痛心同執著，但千萬別做傻事

我都係咁諗

Secret 傳送門

另一個係咩

你覺得係真？ 真傻定假痴

真亦假時假亦真

阿彌陀佛

殘忍的偷戀
呢個故唔出版有啲可惜 撇除爆料個到真係個好故

有冇人起咗女主底

我諗點麻煩都唔會麻煩得過佢哋帶俾我嘅麻煩

恋しくて ただ恋しくて 今 粉雪が街を包みこんだ

依家嘅執著同個陣嘅執著已經係兩回事

唔好拎我同本經典比 受唔起啊
邊會有出版社夠膽 個故又唔係好睇

走進一條遍佈拉麵店的小巷，有許多男女一對的，滿身酒氣在我們身邊走過。琳瑯滿目的選擇，一時也不知道要吃哪一家店。

帕爺卻好像早就立定決心般，走到巷中心，拉開門走進去。一間招牌是牛油濃湯的拉麵店。店面很小，只有一條長長的吧枱，地板也只是不加修飾的石屎地，燈光和旁邊的店舖相比，也顯現暗了許多。

「最近點？」等著拉麵，帕爺先開口問。趁著上菜前的空檔，和他把握時間協力打降臨。

「唔好提，留學啲嘢都無心情準備。你掛愛德華？」我依然使用著水魔女作隊長。

「搞咩咁頹啊，我哋三個你係人生勝利組啦喎。帶心直要破根。」

「好多嘢煩，如果可以我都想即刻過嚟留學。」

「做咩呀，妳唔係同阿形拍緊拖咩？」

「我從來都無同佢開始過，以後都應該唔會有可能…啊弊。」明明是心直，卻不小心移開了一顆，幸好反而只打出六連擊。

「嘩你，好彩唔死。你兩個咁好感情，做咩搞到今生不再往來咁。」

我沒有再回答他，把手機放在他旁邊，示意他自行協力。把麵碗捧下，不等他自己先吃。帕爺也識趣的沒有再過問，把關通了後，一樣也只是靜靜的吸吮著麵條。

「去飯番杯。我請。」吃完拉麵，他搭著我的肩膀說。其實不用說他請，我也會要他付錢。「有咩唔開心飲著酒講，唔好一個人嚟到北海道仲咁抑鬱。」

最尾錯字 係飲唔係飯

Live 了 ， 好明白由悲傷同憤怒，變到無力，無奈
真係對女人好難再去信任，開始一段新感情
心很累

我只是默默的跟著他走，也不是刻意要不作聲，只是路面的雪，慢慢開始變成冰，要一邊如履薄冰，就只好專心顧著眼前的路。

酒吧很少，大概比拉麵店大一點，在一棟大廈的一旁。在店內透過落地玻璃，可以看到進出大樓的人，可我根本不會有興趣看，而且我們也是背對著玻璃，並肩坐在吧台。

「兩杯響17。」帕爺剛坐下，熟練的對著酒保說。「發生咩事。」

找出錄音，把手機推過去。酒保端上兩杯威士忌，但兩人都沒有絲毫要舉杯的意圖，起碼在帕爺把錄音聽完之前，我沒有小酌的打算。

「所以你煩緊啲咩，我唔係好明。」帕爺把耳機摘下收回褲袋，在公眾場合眾不能大聲用喇叭播放。把酒杯高舉，和我的一碰。「乾杯。」

我又再將事情重頭說起，看著他不斷把杯中物倒進口中，還以為他才是煩愁的那位。

「咁都唔關你事姐，係芙…芙乜話？」我說完後，帕爺沉思了半嚮。

「芙水京啊。」

「原來係佢，當年打辯論咪講過用佢啲料係貪佢響朵。啲論點全部廢到中學生都寫到。」帕爺把杯中剩餘的一飲而盡，半嘲笑的說，又招來酒保為他續杯。

花生食完就無人了

I am still here

點會冇
論點廢到中學生都寫到係因為真係中學生寫

你班讀者一直都係到等你

Hey 有矛聽美波

遲下去睇live

忙緊支持

加速

繼續

仍在

我在

你同帕爺嗰度
真係成陣男人的浪漫湧哂出黎

呢句野真係勁諷刺
都唔知條人渣點做到教授 下下代筆架咋喎

「咁的確佢啲嘢都唔係佢寫嘛。」除了乾杯的第一口，我一直再沒碰過酒杯。

「唔理啦，最大問題就係佢，連結婚嘅基本條件都做唔到。

咩叫一次鬧交之後生命少咗啲嘢？少咗啲咩？愛？激情？佢自己口口聲聲講到婚姻嘅作用只係分工，咁鬧交即係勞資糾紛姐。離婚囉，唔好話咩有個仔，都係分工姐，反正日日出去滾，照顧個仔嘅分工都唔係佢到。

結婚講個信字。我理得佢鬧咩交，兩個人係結合成為夫妻之前，開始一段姻緣嘅時候，就應該以信字行頭。講得難聽啲，一拜天地應該改做一拜關公。所謂床頭嗌交床尾和，都係因為講一個信字。信對方無論如何都會愛著自己，都唔會為呢件事嬲自己，都為互相為對方靠背。

佢呢？鬧完交啦，講得出生命入面少咗啲嘢，講得出個心好空虛，即係佢認為佢唔可以再信任佢老婆。就算佢講到婚姻嘅作用有幾廉價，算吧啦，當佢同阿形話，無要求阿形信佢，就代表佢都認同，一段關係嘅建立係講個信字。就等同你一直相信阿形無呃你一樣。

好啦，依家佢老婆又唔同佢離婚，代表咩？一係一齊接受咗個套歪理，一係就仲相信芙水京係愛佢，佢依然相信芙泰量。而芙水京以咩作為呢份忠貞嘅回報呢？

一段婚姻就係要經歷風風浪浪，高低起伏，而始終堅靠呢個信字去面對一切。呢個信任好似羅馬咁，係要經歷一段時間去蘊釀，去建立，去令雙方有一定嘅經歷，學懂珍惜，到雙方都建立到一定嘅互信，再會以呢個為基礎去結婚。

如果因為一場鬧交，就唔再信，咁即係由頭到尾佢都唔應該結婚。仲有，佢話佢唔愛佢老婆姐，佢都話自己外面無其他女啦，你唔俾佢呢個都係大話嘅。」

我靜靜的聽著他說完，再看著他一口又把另一杯威士忌灌下，眉也不皺一皺。

「鬼唔知佢有問題咩，但我最諗唔透係，點解阿形會咁迷戀呢個人渣得咁交關，一直話想知，芙水京有無愛過佢。」

「如果芙水京夠膽話無，我聽日陪你買機票翻去扑濕佢。」

「我覺得佢真係無…」

「如果佢真係無，咁即係代表著由始至終，佢只係當阿形係性伴侶。啊唔係，性伴侶做愛個陣都會有感情，如果連感情都無，佢只係當阿形係一隻雞。」他揮手招來酒保。「不過阿形都作賤自己，被人當雞都無咩咁出奇姐。」

仲有好多讀者 放心

芙泰量...樓主已經開始暴走

樓主小心呀連個名都打出嚟

雖然好似好衰 係傷口上灑鹽咁 我都預左俾人插
但係女主有d位真係唔錯得晒

樓主有過抑鬱應該都知啦
抑鬱既程度最盡去到邊你係無可能知道架
所以你唔好成日就同佢比話你仲辛苦過佢
佢辛苦到邊一個地步你知咩
仲要同自己比 呢個係大忌黎 唔通佢無你咁慘就代表佢好幸福咩
再加上啦當佢抑鬱既時候佢淨係諗住自己唔可以完全怪晒佢既 畢竟佢唔係樓主你 唔會下下體諒人 寧願自己病都唔想佢有事
但係人始終係自私既 有病既時候梗係會諗左自己先 唔通下下好似樓主你咁淨係為左顧人地感受而忽略左自己既感受咁偉大咩

當然啦佢係唔岩 佢係犯賤 抵佢死
但係樓主你咪當體諒下嗰病人 就下佢囉 畢竟你都真係唔忍心睇住佢死
同時樓主你都體諒下自己 比自己休息下啦

可能有唔岩聽既說話 樓主你自動過濾啦 睇完得淡笑就算啦 唔好放在心裡 畢竟過去左既事就由得佢啦 依家事後檢討都無用啦

不過都係要講句樓主加油 的確要將往事寫晒出黎係要花好多心同力 就好似要刮嗰心出黎 掀起瘡疤 個種痛的確係我地讀者形容唔到既 睇唔到 經歷唔到既 所以真心佩服樓主 勇於面對

希望樓主寫完之後就可以放低傷痛 重新出發啦 垃圾教授仆街死

我寫呢段個陣呢 無諗過出到呢段嘅時候會爆安心事件
依家睇番真係別有一番感觸

支持樓主

乜今日仲會有人帶隊唔帶心直咩

今次安心事件應該訪問下啊教授經濟學角度嘅睇法

here

呢個真

泰涼幾十歲人，會唔會對個咁既𡃁妹玩真愛呀唉都唔知講咩好，其實睇到好嬲，條女真係蠢撚到。professor 為左18歲後生妹放棄名譽老婆仔女，講出嚟自己都想笑啦，蠢女人要唔過

其實想知條女而家諗緊咩

條女諗緊太涼有冇愛過佢

人在，終於有番啲同正常人嘅對話

睇都睇得冇咁谷氣

其實呢段係我獨白嚟 但劇情雖要

呢個真，個故九成對話都係痴撚線..

仲有人睇㗎

希望全世界嘅狗男女都仆街啦

每晚仲有繼續入嚟睇，
但越嚟越唔知覆咩好…

樓主，接受有d人你永遠都救唔到啦！
人永遠無辦法叫醒一個扮瞓既人丫…

愛自己多d，咁你先有資格愛人

同埋好多垃圾都真係只係寫呢D
都學人叫prof

再唔係現實啲講
根本連自己都顧唔掂
理撚得其他人死啦

其實我覺得樓主你已經為她做得足夠多。雖然我並唔覺得你做嘅完全正確，但係我能夠想像到你當時，甚至而家嘅無力同迷惘。我覺得既然你已經盡咗力，都係時候放過自己啦。試諗諗，就算佢最後離開教授同你一齊，佢仲係當初你鐘意嘅人咩？你仲能夠信任呢個人會同你長相廝守咩？佢仲值得你去為佢傾注你嘅時間、感情咩？我明白佢喺你過去嘅人生佔咗好重要嘅一席，但你要明白有時命局並唔係已你一人之力能夠扭轉。與其糾結喺對佢嘅感情當中，倒不如放下呢種執念。喺諗住自己為佢做過嘅種種同時不妨回想一下佢亦幫你走出自己嘅世界。當打個和super啦，好好地同佢道個謝道個別，灑脫啲繼續自己嘅人生啦。
我覺得你都嘗試放下對教授嘅憎恨。唔好成日諗人食咗你條女，孤掌難鳴，呢件事講到尾都係你情我願。唔係話佢呃蝦條唔可恨，只係女方同樣有責任。
無私嘅事已經做得夠多，係時候自私啲諗下點樣令自己開心啲。無論你嘅決定係點我都會支持你，你嘅人生只需要向你自己負責。 Be a better man
文筆劣拙，語句不通，唔好意思

仆過街先知錯

我都想見下mk妹

我想見山本彩多啲咁多場都抽唔中

樓主 我同你有類似經歷
不過我係女 撞邪既係我識咗十幾年既老死
又係一樣攬住條擺明厄蝦條又大佢十幾年既廢鳩唔放
又係講一堆謬論黎同我講唔想分手 為左條仔鬧9我
雖然最後佢都有分手佢有同我道歉 但我想講既係
所有野都番唔到轉頭
佢完左呢段關係成個人都變到好撚自私 又物質
你話我仆街又好 去到最後小虹同你講既野我深同感受
係呀 咪由佢仆街囉 恨不得睇到佢死 佢犯賤咪由佢
當一個蠢女人浸咗落去佢所謂既愛情就算知佢做緊錯事都會幻想佢既夢會成真 講事實佢只會更憎你
樓主 我明白你真係好愛佢 但有時適當既時候要放手
信我 佢地既報應我地一齊拭目以待

個故已經紙言top3左好耐

同感

歌都有唱啦
連自己都不愛怎麼相愛

文未追完
但幾明白樓主感受

臭雞 又瀨人

自己攞黎

蠢女人，以為呢個世界全部男人都咁好
衰左之後，就會以為呢個世界全部男人都咁壞

終於追到live
睇完有少少想聽李克勤的 《仍然深愛著你》......

日日都等樓主更新

咁咪可以無限中出囉

佢地既報應我地一齊拭目以待

女嘅我唔知啦 男嘅幾肯定唔會有報應
尋日又兩篇新聞訪問佢

亦係我唔想出後後記嘅理由

有咩用
對個兩個目標達成任何一個係無幫助

想呃佢上床個陣一定好

有一日8蚊稿費，持續一個月重有500蚊添！唔要比我啦。

跌都跌左

一個人爬得幾高 跌落去就有幾痛
報應未報 時辰未到
我地唔介意你擠牙膏咁出後記 9up下你近況都ok啊

第三杯，終於不再是大口飲，我可不知道他酒店在哪。「如果真係咁迷戀，阿形老豆責任都唔細啦。」

「怪佢老豆？」我伸手向酒保婉拒第二杯威士忌。果然不是會飲酒的人，還是喝啤酒好了。

「問心啦。」帕爺又再滔滔而言。聽君一席話，勝讀十年書。何況這些內容，永遠是書上不會教的，是三世書都不會提的。

「其實我都有責任。明明我就可以阻止呢一切。」我依然沒法拋開那種自責感。總覺得沒有好好把她看管，是我的失格。

「個個都有責任，係你無。」帕爺杯中的威士忌終於摻上梳打水，依然面不紅。「我有啲說話想同我好朋友講。」

「講啦…」這句台詞我有背過。

「你依家同戴綠帽有咩分別姐。」他只差在沒有站起來。「由頭笠到落腳趾尾個隻啊！」

「咁我哋都無開始過…」我拿著啤酒，卻再也喝不下，一股苦味從胃中翻回來。

「咪自欺欺人啦阿奶。你哋之前嘅關係，加埋醫院嘅對話，同一齊咗有咩分別。比著係我，我一定唔會幫阿形，做埋反骨仔提供更多資訊都似。」

其實你無需要為佢嘅人生負責，而你亦都盡哂力，放過自己啦，要好好過自己嘅人生

加速加速

時辰未到啫

雖然你未遇到一個好女仔 但係你已經有一個好兄弟

有時寧願有一個好兄弟都好過有個女朋友。。

利申 非hehe

點解我覺得呢段都係作者借帕爺吧口講出黎的心底話......

「邊可能啊，十幾年感情…」

「你繼續咁拋不開拘束，繼續咁捱落去，上帝都扶你唔起啦。係啊，一齊玩大，咁點姐，棉花糖從成長中，曾送你愉快天堂，但童話書從成長中，難免要學會失望。你想佢醒，但同時你又有無醒先。家陣一個做得你老豆嘅阿叔你都輸啊，你係要輸，就算佢不舉嘅，你都係要輸。阿形要走就係要走，呢啲嘢邊輪到你自責，亦邊輪到你去理。」

我伏在吧台上，看著杯中的氣泡不斷向上，也不知道應該說甚麼。我的確沒法反駁他說的每一句話。

「與其再沉淪落去，不如諗清楚，你應該要做啲咩。要重新上路係好漫長嘅路，十幾年感情係咪？但你依然要不疾不徐，慢慢咁再向前行，去擺脫呢半年對你一直嘅情感綑綁。」這番說話明明是對著我說的，但我是多麼的想她也能聽到這番肺腑之言，這把兩方通行的致命劍。

「就算你放唔低，都諗清楚一件事，你手上有咩本錢。你最大嘅武器，係所有痛苦嘅回憶同羞愧。放唔低唔重要，咁就去做應該要做嘅事。」

最大的武器，是所有痛苦的回憶和羞愧。

最尾果句好中二病

樓主個故事真係有少少難以置信，我一個有錢有地位既阿叔同一個中學雞一齊，仲要咁死心塌地。

可能同女主屋企背景有關，樓主冇講過女主阿媽去左邊，死左定走左佬？總之可能係女主一直冇家庭關懷吧？！

樓主既故事我相信一定有美化自己吧！ 一定係做左某d野令女主突然同左人渣一齊。

不過點都好，樓主都係放下吧。放開女主，自己會更開心。

一定係做左某d野令女主突然同左人渣一齊

關我撚事

唔好嫌我囉嗦講多少少
通頂追哂既感想係 樓主唯一做錯既位就係
當你同女主溝通時 無掉轉用女主既角度去諗野
就好似佢想要橙 你不斷比一車蘋果佢
就算你出發點係為佢好 佢都唔會覺得你好
如果女主見到你呢個故 只係會覺得你唱佢
你同佢睇野角度唔同時 你做咩都係錯
點都好 假如上面對話係真既 好高興你有個真心對你好既巴打 而且佢亦都講得好岩 你的確係無責任
一個人要仆街既無人阻到佢仆街
希望女主早日生番個腦

利申：好欣賞樓主既文筆同對情既真

一手拿著小說，另一手拿著手機。站在札幌火車站口尋找著目的地的方向，天寒地凍，能在不當風的地方儘量移動才是首要考量。從地下走出來，一陣冷風吹過，從牛仔褲的褲管襲滿全身。

我把襪包著褲管，在銀行處左轉，向著目的地一直向前走。走了好幾個街口，卻找不到書中寫的咖啡室。明明地圖就寫著在北海道政府廳的斜對面，再次翻看地圖，才發現自己不知不覺間走過了。

咖啡室在地下，入口不甚顯眼，在一棟大廈內，由一條樓梯通住。只在地面的入口處豎立了一個站牌，粉紅色的底色的，上面由左至右打斜寫著咖啡室的名字。オリンピア。

雖然大隱隱於市，咖啡店卻甚有格調，幽暗的燈光利用四面的鏡壁，剛好夠照亮整個咖啡室。全是紅色的皮梳化，內則的四對卡座都坐著人。放眼看過去，他們大多都點了意粉，可能是剛巧正值午餐時份。

「乞力馬扎羅咖啡。」向著走過來的女待應道。女侍應微笑著點了點頭，指著我放在枱面的小說。

「阿寒に果つ？」我把書套除下，以書封面示意她猜中了。

我很少飲咖啡，但這是「阿寒に果つ」中，渡邊淳一和女主角純子，初次約會的地方。還是根據原著，要相同飲料。

知啊 有一排成日喊 之後日日係我到等老豆接/過夜

想知樓主同女主關係而家變成點

真實地考察啊

好正

樓主一抒情就會係咁落歌詞

衰被動 食咗咪冇事

以女主嘅臭雞格好難講
到時帽得仲傷

偷偷地由第一個post追到而家，忍唔住留言支持樓主

我係山大離地學系，好撚柒嬲點解山大d學生知呢件事但大家都好冷靜

可以點啫？上去打柒佢？傳開佢好過啦

同個fd講完件事，佢應我：「下，咁癲呀。」轉頭就繼續溫書既溫書，打牌既打牌。

世界唔應該係咁

自以為是都有個限度
要challenge就比d證據
最後祝你全家空難死

回帶時間（大約內容）：你仲記唔記得你知道呀形想入山大神科時同佢講過嘅說話？

當時你睇死佢話：連我都唔夠分入，你點會入到！（雖然我相信你都係議事論事）不過呢段對話好可能將女主進一步推向山大人渣⋯⋯

呀形：人哋教授都讚我有潛質，點解你要咁講⋯⋯

我諗呀形當時就揀咗個人渣⋯⋯當然佢自己嘅性格決定性係最大，例如你話同佢去日本旅行，佢嘅行程只有食玩買⋯⋯光呢點得出你同性格其實唔係咁夾

換句話說其實都真係唔係好撚關你事！咁啱人渣會講啲呀形想聽嘅說話，加上金錢同五年承諾嘅誘惑，事情就係咁發生

結論係放過自己啦

有一半都係你自己攞嚟
自以為是，漠視他人感受
咩都以 「為你好」為由將自己諗法強加於人
唔順你意就係衰，犯賤，差。

你言下之意都係想有人去起女主低，推上報，咁樣會係想保護一個人？唔好話咩想佢醒，你只係自己得唔到就想摧毁。人總有自私嘅一面，你都唔好成日自命清高，女主同佢嘅家人朋友都唔係欠咗你。

留名

大佬呀
自以為是嘅中學雞
寵佢同佢講佢好掂咩
呢啲咁嘅白痴
死左唔抵可憐

麻煩個到 都可以咁講
如果樓主唔理 咩麻煩到無囉
甚至可能依加識緊日本妹添

樓主並唔係「為妳好」咁簡單
而係想直接救佢走 離開呢個困局
睇咁耐故 女主嘅思考方式係點 係人都知
難到你覺得女主可以靠自己走出個困局咩？
佢走得出就唔會搞到件事咁啦

再者
男主本身係外人
一個外人勸人 你會唔會屌鳩佢？
會唔會怪勸個個人勸得唔夠落力？
外人幫你 係情 唔幫嘅 亦無過

點解唔可以調翻轉個角度
女主 陪咗妳十幾年嘅人咁勸妳 勸咗咁多次
佢幫過妳幾多個難關：轉校 辯論 失戀 功課
點解妳唔聽下佢勸？唔諗下佢點解係咁勸？
反而仲要怪過樓主？
忠下逆耳 當下可以唔聽 但之後唔諗下點解
就係自己嘅問題

樓主並唔係「為妳好」咁簡單
而係想直接救佢走 離開呢個困局
睇咁耐故 女主嘅思考方式係點 係人都知
難到你覺得女主可以靠自己走出個困局咩？
佢走得出就唔會搞到件事咁啦
所謂唔順意就係犯賤
就好似：
「提咗呢關要破根但都唔帶隻破根怪入去打
咁你唔小心打死咗佢 佢一野打翻死你
到時咪怪我無提 自己攞嚟」
有咩問題？
的確係咎由自取喎。

btw 我睇唔出樓主想人起女主底
推上報 一方面想打擊個個壞咗嘅人
另一方面 既然無人勸得掂
就直接俾個真相佢睇 要佢自己承受翻

或許樓主游說 待人處事上仲有好多不足
但我作為讀者 覺得樓主已經超額完成
樓主 你盡咗力了
盡了人事 當聽天命
無須自責

我反而覺得樓主其實係諗通咗
唔再用以前嘅方法去控制女主⻆

如果呢個故係可以造成迴響嘅
一嚟揭露個professor 做過咩事 從而令現況改變
二嚟女主亦有可能睇呢個故 我之前都講過 其實阿宇嘅情感喺現實上係傳達唔到去畀阿形

但喺呢個故入面 樓主幾乎毫無保留咁將男女主角之間嘅故事寫出嚟 亦都講咗當時唔敢講嘅心底說話

對我嚟講 咁係好感動嘅 而如果女主仲會嘗試思考嘅話 都係一個新嘅⻆度反思自己

同時我都明阿宇點解對阿形念念不忘
因為阿形一早已經融入阿宇嘅生命
一個人成長嘅時候遇到咩人真係好緊要
阿宇一有意識就同阿形相處（如果樓主講嘅background 係真嘅話）
直到而家廿歲
突然要將一個人從佢生命剝離
絕對唔係話普通分手咁易

有啲嘢失去咗就失去咗
就算之後廿年
有另一個女仔陪住樓主高高低低
但由細到大 青梅竹馬 嘅感覺
兩個人喺樓主間房互不作聲但默默陪住對方
一切經歷永遠永遠唔會再嚟一次

但人總要從中學習啊
其實樓主你都要承認一樣嘢
你以前根本無咁重視阿形
你去旅行可以唔同佢講（睇日出嗰次
你以前學日文可以唔話阿形知
你睇日本明星睇得重要過佢
你決定去日本exchange 可以唔問佢意見（given that 你地嗰時已經接近曖昧頗長時間）
佢淋雨 你可以唔拎遮畀阿形
你地嗌交之後可以長時間唔聯絡 甚至以往一直有呢類唔聯絡嘅時間出現 你亦都唔覺得要tum 佢
我都相信有段時間你係投入大學生活多過同阿形一齊

我唔想對樓主你太harsh 因為我明白有一部份係你性格問題 亦唔係要你一切圍住條女嚟轉
但你諗下 若果唔係今次呢件事令你嘅情感大量傾斜落阿形到
今日嘅你唔會頽到咁

以前嘅你有自己興趣 有自己嘅生活
但今日嘅你已經粉碎曬
我明為女死為女亡嘅感覺 不過 一切都係你自己揀的

你聽咁多歌 一定知道三⻆誌啦
「即使跟蹤你 來臨案發現場
牢牢看守著你 提防你搭上這一個她
下個她 都會趁我看不到誘惑你
明白如你要這樣易變心 哪到我害怕」

有啲嘢命中注定嘅 你改變唔到
你擋到嗰次個ies
總有一次係你擋唔到
可能係Ocamp 可能係住hall
當然我地會想壞事愈遲嚟愈好 但又有人控制到咩

即便如此
我依然好欣賞你咁努力去挽救一切

因為你哋個間一啲都唔出奇

五年承諾喎
人唔笑

所以我唔忍心睇住一個人墮落去救
唔忍心睇住人哋個女做雞

結果換來當工具 當阻頭阻勢阻住山雞變鳳凰
一句多謝都無 一句對唔住都無

即係咁都叫唔係欠 咁香港政府都係個好政府

但呢個世界無咁多如果
我都想有如果
哪怕只係中一個如果

你擋到嗰次個ies
總有一次係你擋唔到
可能係Ocamp 可能係住hall

所以我都已經睇化咗呢件事
我依家唯一執著係 點解惡無惡報

樓主到而家都係執迷不悟，講得有道理嘅又唔回應，繼續係到鬧珍惜你嘅人...

你咁樣沉淪落去，邊個會救到你？

一念天堂 一念地獄

我做錯 自己攞嚟咁嘅局面我認啊 咁係懲罰嘅一種我明啊
就正如之前有個巴打講 佢去做雞個下我就已經唔需要理
關我咩事姐 人哋嘅事 人哋嘅家事
所以就算我之後做咩 其實都唔重要

其實佢由頭到尾都無叫你幫佢既…都係你自己一心一意想令佢唔洗做免費雞…所以條八婆點會多謝你丫 識多謝你就唔會有今日

又唔係免費
一個鐘200蚊 平啲咁囉

睇樓主字裡行間已經唔同左睇法啦
有時旁觀者清，聽下局外人講，同自己睇件事真係好唔同。唔係話你冇責任，不過你已經盡撚曬啦，你冇欠佢啲咩，隻雞三萬蚊都唔值。

善惡到頭終有報
人嘅生命去到盡頭 佢嘅結局先至會定落嚟
It aint over until its over
就算佢呢刻身敗名裂
其實都唔代表啲咩
佢有錢有人脈照東山再起

所以你認真問下自己 你所講 惡有惡報
究竟係你想佢受天譴而身死
定純綷你想復仇

如果你係話 想佢有惡報 救返女主⻆出嚟
就證明其實你仲未睇化件事
因為女主⻆已經唔需要你救了

就三隻字
佢收皮

唔好話咩因住收尾幾年個啲 比佢風流快活幾十年換幾年咩都賺
要惡報就嚟得殘忍啲

我面對呢件事有無人對過我仁慈 咁就一樣咁對番佢
as this is what they deserve and well reserved

好多朋友日日打機屌住我都好難唔醒
但有啲嘢比人踩到上心口又邊有咁易放底

我坐在一角，拿起書細閱。只是把摺起角的頁數重讀，把內頁的好句子重新再讀一遍。反正只是來感受，書中約會的氣氛，可惜我沒有一個純子坐在我對面。

然後赫然發現，其實阿形和純子，在某種角度上，根本是命運交錯的兩人。相似得又好像恰好相反。

「選擇何種自殺方式，才能使儀容保持最嬌美的狀態呢？能夠使儀容比生前更嬌美的自殺方式有一個。」純子有意識地要在青春年華時自殺，故在人生最後，選擇以最美的方式了結自己。

阿形也豈不是自殺嗎？不過是無意識地自殺，而且以最骯髒的手法，把自己了結。純子不斷去勾引男性，精心策劃地測試自己的魅力；阿形卻被一個渣男勾引，糊裡糊塗地被打穿自己的底線。

但妳卻是多麼的義無反顧，即使旁人提醒妳正趨向墮落的自殺。應該說妳是有多愚昧，還是有多大的勇氣。

「有一回純子在我懷中喊道『我好怕』，因為害怕，她深深深地把臉埋在我的大衣裡，過了好一會才輕聲說，『夜裡雪也會融化呢。』」

對啊，夜裡雪也會融化，剩下的就只是一渾黑濁的水，了無生氣的。但當我嘗試去拯救妳時，不是任由我將妳抱緊，反而一手推開我，無情的將我趕走。

我把杯中的咖啡一飲而盡，結帳離開。冒著寒風走回頭。

純子的故事在這裡開始。

我好像明白帕爺昨天的話了。

就係比人踩到上心口先會放，針唔拮到肉唔知痛，我都係最近先拮到，覺得真係頂唔撚緊要放手，幾掛住都係假，當你對佢好，佢次次都當老馮，好快會養成learnt helplessness ，心灰意冷就會放棄。山大商科果堆快啲一傳十 十傳百，比起報導，謠言仲得人驚。

時辰未到

真係會有報應咩

同信耶穌一樣

一係你有能力到整死佢以及身邊所有人
一係你就白卡搞掂佢
報應唔係等天收
係人造出黎

幾時講過報應一定係要你見到身敗名裂
乜你覺得對狗男女日日都要擔心段不倫戀曝光
每日承受既壓力好好受咩？
個教授真係會唔淆底比人推上報咩？
佢唔淆就唔會走去嚇9你啦
個女既就係承受唔住搞人老公千夫所指既壓力
走去鬧自殺將所有責任賴落你到囉
呢D咪報應囉

樓主依家應該做既係 令自己過得更好 從呢件事上吸取教訓 放低執念 先係對傷害你既人最好既報復

終於live左

無知一問
白卡係咩

惡冇惡報係必然
你睇班狗官同奸商
叫佢地狗官都侮辱左啲狗

樓主加油

不嬲唔信報應

都係山大 都係經濟 呢個直頭殺人
報應? 食得?

樓主專心寫新故算啦 唔好浪費你既文筆

呢單證實左？

又上多次secrets

23.

自從自閉症好轉以來，第一次再到醫院看精神科，不再有誰的陪伴。大概也因為，只有自己知道有需要尋求協助。

本來只是因為擔心她而茶飯不思，結果卻成為茶飯不需。起初只是即使想吃，但再吃會作嘔，但慢慢卻變成連吃的沒需要。反正就是沒有食慾，連食海鮮飯時，還是逼著自己，不能浪費貴價食材，才勉強把碗中物全塞進口。

也沒怎樣為意，反正不吃就不吃，直到在酒店站上電子磅時，才知道情況有很大問題。體重不知不覺間，跌成過輕的BMI。

理所當然的是厭食症，被醫生指示嘗試多吃喜歡的，先找回食慾再說。

但我最喜歡吃的，大概這一生都沒有機會再吃到了。

雖然說已經把情緒病冶好，或說控制住，但對家裡有一樣東西，我一直耿耿於懷，只要看到就會覺得煩厭。不知道是甚麼時候開始有這種感覺，反正就是由心的不想見到小貓。好像一看到小貓，就會想起她對我的背叛，那幾個月的不快回憶就會油然而生。

每次一看到小貓出現在自己房間出現，就會對牠破口大罵，有時會直接把牠趕出房外，再狠狠的關上房門。本來小貓還會嘗試向我撒嬌，但久而久之，只要遠遠的看到我，就會落荒而逃，好像怕我會捉起牠來大罵似的。

母親把一切也看在眼裡，曾問我是不是不想養，要不就送人好了。我也知道不是小貓的錯，但只要一想起小貓是因誰而出現，就會無名火起。

世事真諷刺，明明是避免我躁鬱而出現的，最後卻不斷再引起我的躁鬱。

小貓好可憐

以後見到炒蛋都唔開胃

唔好咁對隻貓

最無辜就係隻貓

自閉 躁鬱 厭食
加加埋埋都幾甘喎

隻貓無辜辜做咗靶 好慘

父母也沒有多評論阿形的事，他們從之前的電話對談中知道了大概，當然他們亦不想評論，可能是不想刺激我的情緒。當然，他們從阿形小時候就看著她成長，或多或少，都把她當作半個女兒來看待，可能他們心裡也不會好受。起碼平時會責罵我說話粗俗，但當我有意無意的說出對山大的仇恨時，他們卻也只是靜靜的聽著。

阿洛不知怎樣也知道了事情，也曾發過短訊來慰問，好像他也默認了我曾經和阿形就是一對的。

「咁你依加諗著點做？」

「遲吓再同你講啦。」

確實我也不想再多提及這件事。雖然心中有滿滿的怨恨和不快，但更多，還是對她的想念。

然後就會不時想起，失去的痛苦和羞愧。

推推

睇到而家 淨係覺得好唏噓
啲人永遠都係會濫用其他人嘅善良而得寸進尺
真誠待人嘅人已經好少 好彩樓主仲有好兄弟
對於女主 放手啦樓主 好好愛自己
唔好咁執著啦

咁隻貓而家點？

老實講，想睇到去兩個人都有報應
不過樓主應該心淡左，唔會再寫落去
可惜
最少都想睇多啲樓主嘅感受同近況

好多軒仔fans喺到

輕輕一推

寫到呢度個陣其實係開始放緊上嚟
所以你哋見到文裡面我心態嘅改變
就係我現實心態嘅改變

患難見真情 依加屌得我最勁嘅真係一世好兄弟

啲人永遠都係會濫用其他人嘅善良而得寸進尺

大學好多呢類freeriders

有我都唔會見到啦

我上面有用軒仔啲歌詞啊
你繼續咁拋不開拘束，繼續咁捱落去，上帝都扶你唔起啦。係啊，一齊玩大，咁點姐，棉花糖從成長中，曾送你愉快天堂，但童話書從成長中，難免要學會失望。你想佢醒，但同時你又有無醒先。家陣一個做得你老豆嘅阿叔你都輸啊，你係要輸，就算佢不舉嘅，你都係要輸。阿形要走就係要走，呢啲嘢邊輪到你自責，亦邊輪到你去理。

文呢?

打緊功課啊 等吓啦

你想佢醒，但同時你又有無醒先。家陣一個做得你老豆嘅阿叔你都輸啊，你係要輸，就算佢不舉嘅，你都係要輸。阿形要走就係要走，呢啲嘢邊輪到你自責，亦邊輪到你去理。

呢段有用

樓主 珍惜斑好兄弟呀

你呢段就真係一個朋友早幾日同我講嘅
臨時加埋落去

童話書 棉花糖咪笑忘書囉

屌竟然live左
用左兩日追到嚟呢到
我見cu secret好似有人post左出嚟
當初做咩咁傻碎晒D證據

本來會係後後記講
不過依加呢啲問題就大家當係疑問就算啦

但後來我才發現，就算我不說，其實知道事情的人，大有所在。

三月要起程，在離開前想著盡自己最後的責任，一盡作為老師的責任。叫上辯論隊的幾個學生，為她們準備一次模擬口試，也當作是離開前，和她們見一見面。

當然這不是約她們的重點。

「點解你唔叫埋阿形嘅？」把她們的正事做完，和她們到附近商場吃午餐。

「我都無搵佢好耐啦。」我很淡然地回答，可能已經過了很久，再也沒甚麼感覺。

她們當然不會放過這個答案，不斷追問究竟發生甚麼事，好像認定出了大事似的。雖然她們也沒有猜錯。

想著作為對她們的一堂人生課，我把手機裡收著的錄音播了出來。滿以為她們會聽得目瞪口呆的，但結果卻完全不是那回事。她們不斷笑著聽，不時說著「呢啲就係啲狗男人先會講架」，「第時唔好上呢啲當啊」，好像對錄音背後意味著的事很不以為然。

「吓我哋全班都一早覺得佢同芙水京有啲嘢啦。」

「係啦，佢又成日話自己識芙水京，有時又拎個朵出嚟撻。」

「佢份通識囉，個個都知道係芙水京幫佢做啦，老師仲叫我哋學吓佢個份。」明明就有大半是我幫她做的。果然芙水京除了在人家寫好的文章下簽名，就只懂得性愛。

見唔到 應該日日入我房搗亂

講真嗰句
咁樣爆俾啲同學又好似仆街左啲

成日撻朵呢啲真係
唔理個教授係咪好人 你識人咋嘛 識左佢就成績突飛猛進就話有資格曬命姐
咁都好成日拎出黎講 唔怪得啲同學都係無眼睇

呢個真 兄弟先長久 總會係你失意support你

「佢又成日話自己識芙水京，有時又拎個朵出嚟」

睇到呢到第一次真係真係覺得女主好唔抵幫
講咩真係愛芙水京呀
根本就係自己貪慕虛榮，鍾意芙水京個朵夠響「學術成就」夠高，會買名牌俾佢，會俾份靚job過佢，會保佢入山大
同芙水京一齊令佢覺得自己好大人好鶴立雞群，同身邊一堆未經人世嘅中學妹妹好唔同

我吧鍾意隨便用雞去形容一個女性
如果單純俾人呃愛錯人死吧聽勸係到做人情婦我都覺得唔算雞
但佢有呢種心態，真係同雞冇乜分別

知不知妳在濫用我的惻隱
利申：比比鳥Fans

已經同樓主心態同步咗

樓主都事但架啦我諗

我都想養貓貓..

樓主係日本留到幾時

「夠啦，條路我已經揀咗，有咩後果都係我自己抵死。」
「係啊。咩社會點睇姐。」

「我最後問妳一次，係咪即使妳要六親不認，妳都要同佢係一齊？」

「係啊。你唔好同我講任何嘢，我唔會再信你。」

佢唔介意咋

我支持你呀，反正佢自己攞嚟，佢自己做得光明正大唔怕人講啦。
不過你咁樣做，我諗都冇得返轉頭

原本覺得樓主送女主上路，諗諗吓，佢其實係"安心上路"

呢一刻，佢係一個冇咗靈魂嘅人

返轉頭，千祈唔好咁諗呀

咁又係

係壞咗嘅人
心態同步x2

有得揀想留到永遠

唔想番香港諗起呢單野定有其他原因

女主真係一個壞左既人

你可以諗得到嘅原因都係

想暑假係東京搵屋租兩個月有無咩網站推介？一個人住

既然自己講得 就要為自己講嘅野負責
she deserves this karma

阿刑真係貪慕虛榮拜金死港女黎，唔講佢已經係O380，以前樓主成績好過佢又帶辯論，睇怕佢以前成日係班朋友同學面前撻樓主朵（所以人人都覺得你地拍拖），之後有芙水京勁過樓主就痴埋佢度開始撻芙水京。

我兩個禮拜前仲覺得樓主應該救返佢，宜家真係......再浪費多一秒係佢身上都on9

唔知點解睇完呢段之後我個人好想喊

唔好 認真無野食

黎緊要去嗰邊實習

啲垃圾係鍾意咁
同埋自我感覺良好一陣就冇
真係柒到仆街

Cheap 過雞啦
人地雞都有腦過佢
例如畀人包
陪人去外國一個月收十萬
無限q
出去飲飲食食又全包
淨賺十皮
佢呢？
自我感覺良好就算
遲下到佢唔夠錢洗，佢一定後悔
每個月搵一萬鬆啲
食飯都要計住計住
就會後悔自己當時收咁平
後悔處女價應該收貴啲
而唔係後悔自己背叛男主同任何其他人
只係覺得蝕左錢

返咩轉頭
呢啲賤雞返轉頭你都唔好理佢啦

我有個屋企人衰吸毒
入過戒毒所不下十次
入小欖直頭困住兩年都有3次
畀足機會啦
出返蒞又衰返
重夠膽呃鳩我
我咪趕佢出門
一路打鳩佢打到去𨋢口
我唔認為呢啲垃圾會返轉頭
亦唔需要再畀機會
畀機會人地
我地自己都要付出
付出咁多換背叛都換夠啦
呢啲垃圾當唔識嘅咪算

應該係啦
圍內應該會表現同男主好熟
拎嗰種虛榮感
一味黐人地嘅威名

一直都默默地追緊樓主個故
好想問其實樓主依家係咪好憎女主？

我比較想知個女主知唔知呢個故
雖然我幾肯定個老男人有睇post

從你開post嗰日已經開始睇
見就黎埋尾特登留個字
祝你
一切如願

因為愛過先會恨啫

樓主乖乖地食嘢，活得比啲仆街好就係最好嘅報復

荒謬

荒謬

許志安都話會離婚

日日都有人po 但都無用

有時唔係我唔食 窮到出去食都無錢

「有時芙水京中午會過嚟同佢食飯嘛，我哋班都估有啲唔對路啦，大老遠係沙田開車出嚟。」

「係啊係啊，好似成日都請佢食元氣壽司。」

「係喎個次星期六朝早考完通識，芙水京咪嚟接走佢囉。」

七嘴八舌的討論著，我也不知道該如何插嘴。

「妳哋覺得有問題，又唔同佢講？」我忍不住打斷了她們，同她們一條我也覺得心寒的問題。

「咁我哋覺得姐，又無實際證據。而且佢變成咁，我哋都唔敢講啦。」她們的眼神告訴我，她們不是不想說，而是愛莫能助。

「變啲咩？」這才是我約她們的主要目的，就算碰不上她，也希望知道她的近況。

「佢以前好慳嘛，成日帶飯返學，就算出去食都會要我哋一齊慳錢。但依加口裡面就只係得錢，成日講埋啲牌子嘢。」

「係啊，佢最近成日同我講，好想要個咩天鵝個個頸鍊。」

「仲之識咗芙水京之後成個人就變曬啦，好似當正自己係個闊太咁，咁仲點講佢姐。」

「係啊！有次佢好似話過咩同芙水京食飯個陣撞到我哋校長，校長仲同芙水京打招呼嘛。」

「啊有啲印象啦，不過妳話點解校長會認唔到阿形呢？」

怎可能認不出，每天都對著自己的學生，多模糊的印象都總要有。只是路見不平，拔刀相助的又會有幾多個。況且阿形已經中六，最多也只是三個月，畢業後就不再是學生，又不會影響校譽。

今人乍見孺子將入於井，皆有怵惕惻隱之心。今汝見一女已被狗淫，怵惕惻隱之心又去哪了。

幾個鐘內追到live...希望樓主take care

人地細路跌落井係唔小心，阿刑明顯就自甘墮落做人情婦做得好開心，人各有志姐

呼應嚟 之前小虹個段有寫過人禽之別

樓主有冇諗過投稿比出版社

有無諗過加速快d完左個故事，擺低曬係度move on啦

一直重覆思量著，做著帕爺當日的話，轉眼間快到出發的日子。

她父親曾打過電話給我，但我通通都沒有接。一來是想裝作已經啟程，二來是有一番話，不想太早和他說。

曾經想過可以只帶一兩個月的行李，待她考完公開試，再托她帶行李來日本。但原來有些事情，只是自己美好的一廂情願，自己的一場白日夢。

如果這只是一場惡夢，那該有多好。但如今我還不時夢見妳的身影，想著妳的側臉，不捨妳的手溫。

從衣櫃取出衣物，忽然又想起到日本再買便好，又停下了動作。然後再從深處取出幾套衣服，輕輕地拍走上面的灰塵，放進行李篋裡。也把床上的枕頭帶走，睡慣了的枕頭，有著特殊的氣味，可能是她以前遺留下來的吧，於是又把床上唯一的公仔塞進行李篋。

儘量把家的感覺帶過去。

大不了到時候就留在日本不再帶走，讓它們一去不復返。就像曾經我以為是必然的幸福。

筆記明巴咁高人氣都未出到 幾時輪到我

有無諗過芙生好想快d完左個故事，等無人理個po沉底佢又可以再食女啦

中到應一應

其實有無呢個po佢都係一樣咁食女，唔食阿刑咪食第二個。講真阿刑同芙水京呢類故事我由中學到u grad都聽唔少，呢個故事特別係因為樓主你嘅存在。

佢地兩個有買有賣，你亦做曬應該做嘅野，阿刑身邊d人全部都知佢咩事，芙水京老婆都好肯定知，只係覺得老公玩完識得返屋企就無問題。通姦又唔係刑事，阿刑又夠16歲，除非你send曬d證據去山大人地個department度，山大應該有d teaching staff code of conduct之類野。不過人地有錢又有地位，唔係山大教過一排去薄扶林教咪一樣

所以樓主真係要振作move on，要叻過個老淫蟲。做得人情婦玩得多最後咪又係俾人中出即飛，玩得多學生妹以後咪一係俾人帽一係d仔女好似阿刑咁 樓主要學識放手呀 。

我先

點同喎
你個故嘅內容咁爆

覺得阿刑如果俾人玩厭
到最後咪又係搵條毒撚埋單
希望各位巴打以後小心啲

幫推

真係忍唔住笑

事實就係佢老婆唔知

就係爆 先唔會有人夠膽出

追兩日live左

貼上secret無人理其實正常
成四個post 1001左，仲要第二、三個post先入正題
我諗好多人睇完個標題都未必get到發生緊咩事
如果想引多啲人睇
會建議寫個tldr用類似爆料形式概括個教授啲仆街野
就咁貼個故其實好趕客，因為啲花生唔夠明顯

一早有有心人開咗整合po啦

個教授咸濕姐，某月某日某閪比某條撚屌左，有何出奇？

鄰貓生子咁嘅小事

其實應該知，扮唔知姐。

到時候芙生玩厭 肯撚定又講埋啲
「你仲後生 我唔想妳誤妳青春」「希望妳將來諗番起 無人可以代替到我 而妳會有甜蜜嘅回憶」
然後啲女仲會比人呃撚完 食完鬆 仲覺得人哋到最後仲係為自己好 好感動 好撚浪漫

掩口費都慳番

然後仲會覺得之後其他仔無佢咁好
芙生一時鳩痕又煩吓人 啲女心掛掛又可以打吓友誼波

女人無可能唔知，而且芙生食女唔係第一日嘅事，除非佢真係好唔緊張自己老公啦 現實好多女人都係為左個仔女同埋完整嘅屋企由得個老公出去滾

淫蟲、正印、情婦，三個都係各取所需姐。

幾時出文

你地放假但我要返學㗎

日本係冇Easter holiday的

呢幾日就到到香港人
下個禮拜黃金週加換年號就各地日本人嚟東京

搭個車返學都就窒息

Cow日本妹

個陰影就放喺度

是撚但啦陰唔陰影都係要生活
日劇有冇睇過それでも、生きてゆく
我滿島光bb main

想養 依家睇電影少女美月隻臭雞

又關佔中事
真係度度都有支那畜

推推推
Exam period 好忙

出埠的教授提早回來，趕在我離開前和我碰上一面。終於有一次我們是在公司和大學以外碰面，但談的話題卻依然是舊有的。

我把後來的情況告知了教授，當然也再三重申，我把責任攬在身上。教授也沒有多作表示，只是點點頭示意明白。

他把一盒茶葉送給我，說是給我的手信，但卻附著一支記憶棒。

「你有無用過個程式？」

「你話呢。」我把所有東西放進背囊。

「佢哋到最後都仲係有聯絡。」教授對著侍應，在空中把手指轉了一圈，示意結帳。

「唔重要啦。你俾我嘅所有嘢我都銷毀曬。」我笑著，大聲笑著說。「由第一刻開始，就算邊個去幫佢，去救佢，都係白費心機。人哋有權有勢有錢，要鎖一個女嘅拜倒係佢褲襠前，我哋邊有可能干預。」

我敢肯定，我的笑容，不會有人敢直視。笑得自己心裡發慌。因為不笑，我可能會哭出來，那就只好假裝豁達地笑著。

睇完留下言啊

推
部巴加油

仲有冇

希望你會過到哩個難關
只可以講 女人有時好蠢
其實可能女主都知五年承諾係假
但可能佢係為錢 為虛榮 為前途（學位） 什至真係付左真感情
房都開埋 對於女仔黎講好難愛同性都分得開
你無辦法叫醒一個裝醒既人

Whatever 啦個女人現家點都唔重要。都唔關你事

只希望你會遇到一個令你再相信愛既人

仁至義盡喇 放過自己啦
btw 留學留到幾時

不意外

唔係咁既話，會成日比人搵笨..

但又過唔到自己，成日做傻仔

快啲出 推推推推

點解一定要咁諗？真係唔可以改下啲態度 比啲心機做好件事 點解要大家鬥閪？ 定係華人個劣根性已經冇得救？

我也不知道哪來的勇氣，可能是之前就下定決心要這樣做。

過關後，坐在機場候機室。對著落地玻璃，看著一望無際的跑道，我拿出電話，撥給她父親。

「喂？你唔係去咗日本啦咩。我仲諗緊點搵你。」

「係咩？不過我無咩興趣知你想搵我做咩。我打嚟只係想你反省，究竟呢件事上面，你要負幾大嘅責任。

阿形同我講，芙水京比到愛同關懷佢。我自問咁多年以來，我俾咗無數佢無數嘅愛同關懷。但佢依然要走上呢條歧途，依然選擇去接受呢一種，起碼超過二十年以上嘅愛同關懷。

我自問無辦法給予佢呢種層次嘅愛同關懷，但呢個正好係佢成長過程中最缺少嘅。

我諗我明點解，當日阿形話唔想芙水京個仔面對最壞嘅情況。

我嘗試去救你個女，你有無講過一句多謝？你個女大大頂綠帽送比我，你又有無代你個女同我講過一句對唔住？

養不教，父之過。但你去到最後，都只係顧住你嘅面子，當我工具去利用。

最大嘅責任，其實係你。」

「唔係啊，我都見過個教授…」

「就係見完佢哋都仲聯絡緊嘛。」

今晚完埋佢

Ok!

Pish

真係唔出奇

快快快快快

我把電話移離，按下那紅色的按鍵。

不知為甚麼，我忽然有種解脫的感覺。像是一切都從來與我無干般，像是這憾事，不配我擁有。

然後這沒大志的眼淚，這生理分泌，沒法再安置在臉上，靜靜的流下來。

從來要開始一段新的未知，都是抱著快樂的心情，但卻不是我所需的。

反正有多少新鮮的期待，我也沒可能再向妳分享。因為縱使有再會之時，恐怕已經一世紀。

找到自己的位置，我打開手機，幾通的未接電話。沒多作理會，我打開一份寫了快兩個月的文件，從頭重新讀起，讀起那應是記載美麗的篇幅，那尚未有標題的文章。

在那個明天來臨之前，在一切帶入陵墓之前，在再記不起之前，我把多年來的經歷都好好記了下來。讓自己即使流離到異國某地，仍能細看這超脫時空的紀念碑。讓我仍能自覺共你一起，生醉夢死。讓未來能夠再觀看，這潛伏萬年的野史記載。

飛機升上高空，我靠著窗，細看機翼下，那城市的相差交錯，看著景色逐漸被雲層遮蓋。

我從那個佈滿小貓圖案的筆袋，取出筆和紙。

我想到標題了。

這是誰，為情繫半生最愛的，嘆息感慨。

意見一樣
覺得個女泊到好碼頭

個筆袋係阿形送嘅嗰個？

最後呢段睇到眼濕濕
等你後記

係啦 小貓圖案

呢支筆都係佢送

真正嘅放底 係睹物都唔會思人

呢個結尾 連登咁多故最好一個
成首月球上的人套番出嚟

支筆上面有我名

仲有後記

後記會提少少 不過啱啱開學 想寫嘅都唔多

又未爛 唔通唔用咩 好窮啊

所以我本來唔想有後記 我覺得咁樣完已經係最好

樓主，追咗故咁耐第一次留言
希望你喺日本的生活一切安好

好想睇後記

都幾難

time heals
好舒服嘅文筆
好細膩嘅情感
引人入勝
真係好希望呢篇故係一個同現世無掛鈎嘅故
樓主 好好休息
多謝您嘅故

出書我一定買

部巴辛苦曬重新嚟過唔好再諗咁多啦

辛苦哂
好快會放低

估唔到結尾黎得咁突然

辛苦哂樓主

見舊個個整合po都已經去到咁長
有無巴絲會重新整理過d線索開個新po
山城d人懶到唔追故
無懶人包佢地應該唔會知/理呢件事

利申：山城

對唔住樓主 㩒錯制㩒到嗰負皮 但追咗件事咁耐 連考緊試溫書都一直追 真係陪咗我好多時間 好慶幸樓主最後都放得低件事 希望有好嘅新生活同芙生個仆街會有報應

今季新番？呢排做乜成日真人化桂正和啲漫畫

原來完左咁突然

係咪有用埋春秋

那一線眼淚欠大志

而家入返嚟睇 已經搵唔返山大教授fb張相
好想知女主咩樣 提防下

搵唔到

睇芙水京啲相啲like

一切都從來與我無干般，像是這憾事，不配我擁有。 <-- 我沒有為你傷春悲秋不配有憾事

這沒大志的眼淚 <-- 那一線眼淚 欠大志

沒法再安置在臉上 <-- 這眼淚無從安置

----------------------------------------------

月球上的人唔洗我講啦 成段都係

雖然好似完得好突然 但好似大家咁講 樓主已經乜都做過晒
無論表達方式如何 其實都係關心女主 但女主視而不見
到最後都淨係覺得人地阻佢大好姻緣 仲要用埋啲企圖自殺手段博同情 又叫個fd鬧鳩你個啲
其實真係好撚小學雞有問題淨係識避 靠身邊既人幫佢拆掂佢
成日話男主唔識做人唔成熟 佢自己先係最唔撚成熟
講到咁愛教授 唔改變好自己令到同教授同一個高度睇野 好快畀教授玩厭
雖然教授都係中出即飛類型

呢個ending十分合理 樓主等睇佢仆街啦
明白一時三刻放唔低既 好彩你有機會去exchange散心
辛辛苦苦去到想去既地方 做返你當初打算去exchange 做既野啦
蕭叔叔tone: Move the fuck on and 新故 please

想睇後記or any 樓主再寫既野

後記幾時出

個收尾真係收得好靚
春秋加月球上的人真係痛到入心
睇完最後我都係嗰句
樓主放手啦 好好愛自己
睇住你咁一路咁執著好心痛

估唔到最後咁嘅ending
最初無諗過男女主角會完全決裂
但我估中咗女主角係貪慕虛榮嘅人
我雖然無呢d 經歷 但諗番以前斷交嘅朋友 其實都係同樓主感同身受
假使女主角同教授分手 都已經變唔番原本嘅佢 樓主鍾意果個女仔只會活在回憶裡
留名睇後記

因為前面個套得咗 依家又想捧紅隻臭雞咪快手拎埋另一套

唔係我唔想po新故
十幾萬字依家先得個頭
有啲地方又要親身考察費事有bug

你哋唔介意去到一半幾日一更我又唔介意啊

真人真事？

I's睇到d選角都唔想睇
同埋漫畫結局冇咩違憾

電視係漫畫續集嚟

下我見係學園番喎

我講緊videogirl

同埋真係半學園 雖然我主要睇飯豐

如果一個地方我未親身去過我唔會寫
因為寫唔到啲細節出嚟

留名睇後記

留名等新故

咁我睇左漫畫先
但漫畫睇封面都唔係好吸引⋯⋯

早多啲先岀啦

草一

難怪樓主啲文咁好睇

好想知呀刑老豆見個姦夫講咩黎

Between 後記出未呀？

其實我已經將所有可以首尾呼應嘅伏筆寫返曬
本小說 隻公仔 個筆袋 論四端

所以 我真係唔知點解你哋仲話完得咁快

我都想出 無人肯出我可以點姐

完全唔介意 好文值得等待
幫你不斷推
達成只係你啲故裡面留言既成就

因為冇大結局預告
快啲出下一篇文/後記

其實個故完得幾好，要交代嘅都講哂

主角對阿形嘅態度睇法，同埋點樣放低件事，又同佢老豆講埋最後嗰幾句；之後又有講佢嘅下落，會去另一個地方開始新生活；另外又用埋《月球上的人》入文，呼應埋個標題，完埋個故

留名後記
希望樓主一切安好

有幾樣野我好執著
歌詞 實察(最起碼睇過紀錄片)
唔加甜 唔到對話唔寫口語

一直都話戲肉都過咗

加歌詞咪即係抄

Pish 等後記

後記，呀形同莊太量結婚生仔，叫樓主叔叔，過住美好幸福嘅日子。

又唔係成句照抄落嚟，唔算抄啦

不過有啲位用得唔係咁好

嚟到故事嘅完結,
我都覺得有啲突然,
可能係我仲想知道而家芙生同阿形搞成點,
想知道部巴做咩消失一個禮拜,
想知道教授會唔會仲有啲證據係手,
好想見到惡人有惡報。

等你篇後記!!

重點想知佢點搞你嚇你

等你後記丫樓主

樓主半生仲未過，唔好咁快覺得咁就一世以後冇女

睇完覺得樓主襯呢段時間不如學下佛，最基本學下放下即自在。
有時人大左，始終要明白，會明白，被明白咩叫過客。有啲人可以同你係一齊經歷好多野，但最後都唔會同你一齊走到終點。
從樓主既角度出發當然覺得條女自掘墳墓，但條女可能真心享受佢依家有既生活，就算將來有咩後果，可能好可能壞，呢個都只能夠講係「業」。
昨日因，今日果。你覺得人地唔肯醒，其實學你朋友話齋，你當時咪一樣唔肯醒。
我地成日覺得壞人係有惡報，但如果芙生真係有實踐承諾，之後真係同條女一齊，生活仲幸福快樂，咁係咪代表冇惡報呢? 無人知將來發生咩事，可能我地睇會覺得一定冇將來，但條女可能就想賭一鋪。咁賭嬴賭輸都係佢自己承受返，條路自己揀，仆街唔好喊。
希望樓主盡快重新出發。

我每日都抄心經嚟比自己靜吓
但依家開始呢招都無用

像你沒來過，沒去過。

樓主 我個故事與你差唔多 只不過對象唔係教授而已 花左好多年都無辦法走出的回憶 或者人生有遺憾才完美 加油

回憶哄騙我但凡失去也是美

聽失憶蝴蝶

遺棄的聲音又響起了
遺棄的感覺偏剩下多少
不聽，不觸摸，不痛楚
懶看，懶記憶，懶問我
今天得到的叫甚麼？管不了

樓主

諗諗當日上台唱呢首歌嘅人今日走剩幾多個
咁你應該知我個名點嚟

推等後記

距離開學尚有三星期，本來應該四出走走，當作是療傷，當作是轉換心情，當作是…當作是甚麼也不打緊了。不過我每天只顧窩在阿洛家裡，坐在房間的右牆角，甚麼也不做，就看著露台外的櫻花慢慢開花。

是的，阿洛也來日本讀書了，和我一樣都是當交換生。

「咪咁啦，飲杯。」他從雪櫃取出兩罐啤酒，把一罐放在我身邊。他不知道整件事的來龍去脈，只知道阿形跟了一個有婦之夫，和我頭頂變了蒙古大草原。他亦沒有多問甚麼，就靜靜的陪我飲悶酒，每日如是，亦盡量不再我面前提起，反倒是我不斷找到機會，有意無意的把事情拿出來開玩笑，把事情拿出來發晦氣，把事情拿出來，其實沒甚麼理由，明明很想把事放下，卻就偏偏，不明就裡的經常想起，好像腦裡只剩下這麼一件事。

「你知唔知啊，佢話唔鐘意我戴帽，然後佢就送咗頂綠帽比我啊！」

「凌友詩話自己十七歲離開台灣，所以叫女孩，依家十七歲做雞都有啦！」

「知唔知點解要做教授，因為可以十六歲食到三十五歲啊，真係大小通殺，莊！家！贏！曬！個莊贏曬啊！」

「睇開啲啦，可能嚟到識到第二個女仔呢。」阿洛倒說得很豁達，當然有一部份理由是，他自己已經有女友。每晚聽著他和阿嫂的電話通訊，但見旁人談情何引誘，就像心如刀割般。

嗯，曾經也像他一樣。

「你仲記唔記得你個陣話想追阿形。」我把啤酒一飲而盡，站起來打開雪櫃，取出另一罐啤酒。阿洛的雪櫃大概只用來放酒的。

「記得啊，做咩？」

「附送綠帽，再問多你一次，係咪要。不過比個山大成日上報嘅教授派帽，係咪應該要感到榮幸。」

阿洛多只是搖搖頭，苦笑的看著我，一副不知道要說甚麼的樣子。就像是這種事發生得太荒謬，荒謬得不像現實，但現實，就偏偏是這樣的荒謬，就像輪盤可以連開廿多次零。

即是全歸莊家。

痴咗線咁

係咁提個莊字

又live左
我鍾意一個人好難放低 特別係對方對你黎講有種非凡嘅意義
但千奇唔好成世人卡係個死胡同到
未來嘅事點話得埋 畢業你半生都未去到
希望一切會更好
期待你之後再出故

樓主講到自己中一摺到中五，但都有兩個好兄弟，算好難得

我知點安慰你都無用，老土都要講，唯有等時間沖淡一切

佢話唔鐘意我戴帽，然後佢就送咗頂綠帽比我啊
笑撚死

樓主 如果假設佢有日send message話俾你知佢諗通左 後悔當初咁樣 係日本既你 你會點做

叫佢同我去多次大阪

搞撚錯
應該問佢點解明明唔鍾意人戴帽又送帽畀人

好奇，點解？

有飛田新地

你賣佢做雞？

啱啱先知飛田新地係咩

可能對我最有感覺的變化，是睡得少了，卻倒也不是失眠。擁抱著昨天，也可以入眠，但總不會睡得長，最多睡幾個小時就會醒來。可能是雪櫃的聲音太響，也可能是阿洛的鼻鼾太響，醒來後就再睡不著。

走出露台看，看那無盡的黑夜，長滿了思念的黑夜。東京三月的晚上經常涼風陣陣，可以讓風捎去對妳的思念嗎？

要放下的。我不斷對自己告知，但為何對妳的感覺，從來都不曾改變。也不是不曾改變，起碼在妳出生一百天時，我可沒想過今天對妳的感覺會如此狂烈，吧。

如懷念也是有她限期，明日我便記不起。但怎麼有這麼多的明天，我依然被釘在記憶牆上。

我取出打好的書稿，重新再翻讀一次，重新翻讀這份痛苦回憶和羞愧的匯集。明明自己才是失去最多的人，事到如今，我才想起，自己卻連半點的感覺也沒說過。

不是不想說，而是說不出來。因為太複雜了，因為太痛苦了，因為太令人無言了。還是文字已經訴說了一切，只是自己卻了然不知罷了。

也不知道自己是明白了，還是想逃避自己的想法，只知道感覺失了蹤。

原來人類是如此的善忘，還是應該說，原來人類是如此的諷剌。

諷剌得我也想不到應該如何反駁，因為這太不合乎常理了。

凝望著慢慢變亮的天邊，東京五點多就日出了。 但她的消失我又何只痛。

其實你而定同佢點？
佢見到你呢個故有咩反應？

「其實我諗過放上網。」阿洛讀著書稿，我抬頭向坐在床上的說。

「放咗又點，唔通阿形就會識醒咩。佢老豆見埋個教授啊，講到見到就會拆得散啊，咪又係一樣。」可能是辯論練成的技能，阿洛讀文字的速度快得很，未幾就把十多萬字讀完。

「可能心諗個女攀上枝頭變鳳凰呢。」

「古有賣父求榮，今日就角色掉轉啊。」

「你知唔知我寫咗幾耐。」電視播著春季甲子園，我聚精會神的看，對著電視說。

「我點知。」

「兩個半月我花咁多時間寫，中途會無一秒諗過寫嚟為咩？」

「如果凡事可以有答案，我覺得你希望知道嘅，唔會係呢條問題先。」

「呢個世上凡事都有答案，只係你願唔願意去接受。我嘅係咁，阿形嘅都係咁，萬物始源嘅都係咁。如果我選擇去忽視自己內心，其實我同芙生無分別，一樣都係逃避問題。唔係，係更甚，我拎咗個解決方法，然後唔去執行。」阿洛把書稿疊好，放進文件夾中，遞給我。「老實講，換個角度，可能我其實都係一個人渣。」

「退一萬步，咪當作係一份文字創作。」

我接過書稿，塞進行李喼内。阿洛面上一副不置可否的態度。

「老實講，我真係唔明點解你會做咁多錯誤嘅決定。」阿洛把身伸長，一手撐著床，另一手從桌上取過飲剩一半的啤酒。「不過講咁多都唔會改變到你決定啦。」

「我都唔知你咁執著做咩。成長等於需要放手，呢啲嘢咪當事過境遷，轉個身睇唔到咪算。」

「華麗轉身，頂帽就會無咗咩？」我苦笑著問。也不知道這是不是苦笑，就是堆出一個表情，一個複雜的表情。

「萬般帶不走，唯有孽隨身。」阿洛搖搖頭，一切都寫在臉上的苦笑。

「打機啦，落嚟挑場FIFA。」

樓主放得低好緊要

如果呢個故有主題歌
月球上的人
春秋
下首就係 佢

房東的貓 蝴蝶之夏

睇完好心up，好無奈

三世書不會記載的事，無論個故，手法，現實都對應到個主題。野史一般存在，可悲同無奈。多謝作者寫咗咁好嘅故，真實經歷先係最入肉，最有靈魂。我會再睇多次個故仔，已經列入我心目中經典之一，感激。

由頭睇到live
好希望呢一個只係個虛構故事，咁我就有機會重睇呢個咁動人既故。 一諗到佢係真人真事，我就無勇氣重睇.......

春秋真係好岩feel
本身已經好中意好中意春秋 但無諗過可以放落咁殘酷嘅故事度

我沒有為你傷春悲秋不配有憾事

我沒有被你改寫一生怎配有心事
我沒有被你害過恨過寫成情史 變廢紙

但我依家齊曬
連廢紙都有埋

睇完, 請樓主你好好過自己生活好好愛自己
人地既野 理唔到 亦無得理

睇到最後 唯一令人開心少少嘅係身邊有個好兄弟陪住你

明知勉強亦未能維繫 莫非一生一世
衷心祝福你我能看開 別盲目控制
就算無芙生 就算女主當初真係同左你一齊
由個故睇得出你兩個性格係截然不同嘅人 而個老豆又咁on9
一齊左可能最後都係變成陌路人
萬事總有答案 而可能你同佢嘅答案一早就注定係情深緣淺
就算你嘅復原時間比其他人慢都好 時間總會將你治癒

利申 同初戀散左6-7年 到我同埋第個一齊先真正放低
終於睇到佢同而家條女放閃都無感覺

同自己講嚟到日本就reboot 結果日日匿埋係房 晚晚打機都一定有我份

有時唔係話時間 係我就得半年 依家已經過咗一個月

del閪曬啲野

咁個個reboot方法唔同既

點解要趕半年？返到香港係咪會仲成日見到佢架？
如果佢都搬左屋唔係住你附近 唔好逼自己趕半年deadline啦
唔係個個都容祖兒咁半年付得完張單架嘛
呢啲野就好似m到咁 越成日諗住m遲左到 點解仲未到 越諗越緊張佢就越唔黎 惡性循環

第一步學你講 del閪晒佢啲野 回憶del唔到就del q晒佢啲social media 你地啲對話紀錄 相 message 乜鳩都del
我當時係以為自己放低左 佢add我就accept返佢 原來仲未

真係勁中
送首攝太歲版比你

諗下係日本做salaryman

有感而發
分開 總覺得受傷
總想對方把一切都還給自己
因為對方令自己受傷 令自己心痛 令自己生存都無動力
但又可以點
對方就係放棄你 就係離開左
而且 什麼都不會償交給你

我exchange得半年 然後就因為隻雞浪費曬

睇嚟你已有浪費半年嘅覺悟

不過人生除咗感情，工作又何嘗唔係浪費時間

本來去exchange諗住佢考完試就過嚟陪我
依家就日日一個人對住四面牆

想出去玩 但又識唔到人一齊去
想識人 個陰影又係度

自己去行下睇下野都係另一種體驗
我上年返香港準備求婚,結果係一頂綠帽帶到落腳
我既reboot係努力做好自己想做既工作,其他野自然會黎架啦
忙完個腦就去做下運動, 做完就同朋友去飲下酒, 你個世界應該由你自己掌握番

好耐無係連登追哂一個故仲要留言
樓主，我都係山城大學而家外國exchange緊，一樣係黎之前感情上受左好大既打撃
有時諗咁岩係呢個時候換一個新環境，其實都係一件好事。雖然適應左exchange既生活之後，得閑一個人偶爾都會諗起佢（琴日又發夢夢到)
但至少你可以係一個新既地方創造一啲無佢、唔屬於佢既回憶，唔洗係香港路過每個地鐵站、每個地方都會諗起佢
一開始選擇逃避的確唔係一個好方法，將果種痛視為成長，反而好似令凡更有勇氣行落去

我個陣都係咁一齊個陣有無限幻想考完公開試一齊去玩有幾開心，結果應該最風流快活既一段時間日日係屋企諗野、hae、失眠、喊。
我過左三年先真係真係放低，樓主最緊要容許自己頹廢做啲令自己舒服既野，寫下野！呢個時候既創作係最好架，可能以後都寫唔翻 G持!!

男主話自己有責任
其實都係自大同佔有慾嘅表現

放過自己啦
撚有責任呀

我認同樓主係想人起底
講哂提示俾連登仔搵名
仲形容個樣係點

放過自己啦！
雖然無樓主 我地就無故睇無花生食

追完故
見到樓主諗通好開心
加油
等後記

亦都唔好埋沒你寫作嘅天賦
寫咩題材咩文體都支持你

阿洛家的網速很慢，一般他正用電腦時，我就坐在一角，轉轉珠消磨時間，聽聽音樂，在旋律裡讓時間如飛。

聽那些會想起她的音樂。

但聽得多了，也就習以為常了。像是憑一句一句改變了心境。

也應該是看開了，也可能是不再執著了，也可能是想通了。明明誰也有錯，但我偏偏就想得像，她還只是那個純真的阿形，那個會抱著功課來問我的阿形，那個會拿湯水給我的阿形。

就像一個怪獸家長般，只會替自己孩子辯護。

「她還只是個孩子啊。」

可真實卻是幫別人改功課的阿形，為別人煲壯陽湯的阿形。

這種反差任誰都要時間去適應，但適應和接受，卻又是兩碼子的事。就像我們已經適應誰大誰惡誰正確的社會，卻不代表我們接受這個畸型的環境。我們依然為會此抗爭，依然會希望去改變這個局面。

雖然明知一切就是徒勞無功。

音樂停下，並不是我暫停的，而是有人致電。

是她打來的。我把手機推開，靜候鈴聲播完。理智告訴我，無論如何都不能再接這一通電話。

「你唔好再同我講任何嘢。」這可是妳說的。

但電話響了一遍又一遍，一首《煎熬》在五分鐘內，卻只從心一跳播到快要把妳忘掉。

我是真的用盡最大努力去把妳忘掉，叫思念不要吵。

部巴好波

真係睇到好嬲
講極都唔撚聽
以為自己好有想法既人
真係好柒煩
部巴快啲放手
真係唔值得你咁
加油

磨牙
東京搵屋租有冇網站推介

我個間係大學搵嘅
我就建議你過嚟一趟 去自己想住嘅區搵吓啲地產問
因為唔過一年多數好難有人租

「關咗佢啦。」斷斷續續的音樂聲，令阿洛都覺得煩，轉頭對我說。

「不如你幫我接啦。」話音剛落，鈴聲又響起來。我把手機遞給阿洛。

「唔接啊。仲接嚟做咩姐。」阿洛直接把我的手機關掉。

「我好想再聽到佢把聲。」倚著床邊，我幾乎是攤坐的。「哪怕只係一句都好。」

「夠啦，唔好再俾自己錯落去啦。」

「咩錯？」我倒想知道自己錯在哪處。

「一個人笠住咁大頂綠帽，俾人背叛，第一情感唔係嬲，而係諗要救人。又唔可以話你錯，但你真係好蠢。

或者你唔覺得自己俾人背叛可能你依然投放住太多情感，但換做係我，如果我見到咁嘅情況，我只會送佢一程。

勸佢一次都算，勸唔聽咪算囉。佢係你邊個？一個呃妳嘅人，一個同你無關係嘅人。你又做咩同佢屋企人講？人哋個女關你咩事，你唔好逐個援交妹都去告家宅啊。

條路自己揀，你已經做咗一次超出應做範圍嘅行動。既然第一次都冇用，你又憑咩認為第二次就會有用。

你覺得佢唔知自己做緊咩嘢？佢俾任何人都更清楚自己做緊咩，只係唔願意承認，因為搵唔到下台階。而你就去將個台越疊越高，佢跳落嚟就只會跌死，咁佢當然寧願攬著個台，苟且偷生。

你最錯嘅地方，就係你太過重情，但世界上又有幾多個關公。」

其實成個故事係咪未完

好八卦想知個電話係想同樓主講乜

真

其實後記係咪補完嚟

阿洛好波
樓主唔好聽佢電話啊

啊洛係真兄弟啊！

到我再打開手機時，終於它回復了本來屬於的寧靜。但卻多添了好幾則短訊。

「已經有人同我講咗你做緊啲乜，你所做嘅一切，永遠都係差一步。當初我離開咗佢，你迫到我同佢一齊番。到你擺我屋企人上枱，到宜家我同屋企人反曬面，差啲離家出走。你哋可以繼續做你哋認為啱嘅事，但我同你講，你搞着佢，即係搞着我，你唔好怪我以死相迫。唔好同我扮到有幾偉大，唔好以為我真係為錢，為物質，我為呢啲嘅話，我愛嘅絕對唔會係佢。

你係咪覺得你自己好啱？我對你唔住？你唔好以為你愛我就大曬，我愛你嘅時候你係邊？你點對我？呢個世界無人欠咗你，我當日為你做咗幾多？你嘅世界就只有你部電腦同電話，你大可以去做你嘅網絡打手。

你要搞佢，一係等我合埋對眼果日，我條命都可能唔長。如果你係我眼皮下搞佢，係你搞佢之前我走先。我連屋企都可以放棄，你唔好再挑戰我，我要做到既野無人阻止到我。」

是妳自己決定要回頭的，所以現在又怪我了。用腦想都知道的簡單常理，普世價值，只有妳不懂。卻依然義氣憤慨的痴人說夢。我從沒願意去怪妳，即使這個牛飲水的事實一直就放在眼前。

也許我真的只沉醉在自己的世界，可我也很清楚自己是為了甚麼。當妳說得自己滿腔正道是，又怎麼不想想，為何通姦在其他國家是死刑罪。

我從沒覺得自己是正確的，但我可以肯定我做的，都是為著妳好。

好撚煩 到呢刻都唔醒

唔撚明 如果條仔係edc咁嘅樣都講得過去
為咗個肥仔啊叔做到咁盡

自己去囉，去左先有機會識到!唔好徙!

too young too naive

咁同做雞話唔係為錢係因為鍾意同人扑野有咩分別

呢刻我只係戥老婆仔囡慘

打後記呢幾段真係爽死
copy paste Del咁啲野收工

終於做左件大快人心既事

咁唔差在後後記啦

我覺得樓主一定仲係心戚戚
個女仔好似覺得其他人係害佢咁
邊有人迫佢做
無論點啦
其實我淨係對佢哋會唔會收皮有興趣

我當日為你做咗幾多？
人唔笑狗都吠 繼續做免費雞啦賓穎

呢句真係笑左笑埋右
真係高級雞咩
又唔係好樣
你話你朱茵舊時咁靚就話姐
家下欣宜都不如喎佢
況且又冇能力
那來的自信話自己要對抗乜乜乜

衰過賓穎
人地扮真情係真係上緊位、有野心、有目標而做得到
呢隻低級私家雞就有野心、但目標唔清晰、咩都做唔到
人又唔識做、雞又唔識做
如果有得投胎
去做裸樹，受下風吹雨打、睇下世界如何運作
先再試做人啦

佢背景唔係溫室
但都唔係印度地獄級
頂多咪hard mode
佢就講到自己點慘點身不由己
我呢啲畀家人拖累嘅nightmare mode 都重努力緊追逐一絲署光
佢就想走捷徑，柒左又唔認都算
重要叫人地認
做咩姐佢

唔係幾明佢以前點玩到辯論，cls d logic去曬邊

因為以前啲稿都係樓主寫好佢地去讀囉

其實堅持都係阿形嘅優點嚟嘅

不過用錯地方咁解

樓主有冇諗過block 咗呀形，啲撚晒佢啲聯絡方法啦

我都覺得要 反正佢一直都唔覺得自己錯
樓主唔會等到佢想要既答案 只會一直畀佢繼續當出氣袋
呢啲負能量真係block9左佢算啦 到時返到香港仲會有聯絡先算
起碼可以有半年寧靜呀

Block 啦
間唔中sd段野撚下你都幾係野

條女想點

一直都睇到心up又嬲，個女主角根本唔係男主角想像中咁好咁清純，思想亦都好幼稚。失戀唔開心，唔想做功課，想轉校，要寫辨論稿既時候就識搵男主角幫佢，然後一有男朋友就失蹤唔理人。

從愛情角度黎睇，男主角的確有地方做得唔夠好，唔夠細心體貼，旅行會自己走左去玩。我都有幾個未拍過拖/少接觸女性既男仔朋友曾經同男主角差唔多，唔太識表達自己愛意，咁樣係好容易錯過所愛既人。

但錯過左呢段感情並唔可惜，個女既一d都唔簡單，有人比錢佢洗，訓喺張床度就有一千幾百蚊收對一個未有咩能力搵錢既女仔黎講係好吸引，但唔係個個都會接受呢d引誘，佢接受左姐係佢個人本質根本唔係你諗得咁好。佢成日講到自己唔係為錢而係真愛，係真愛既話就唔會講埋d咩：最衰都係你，搞到我冇左份200一個鐘既工/如果重同緊佢一齊佢就會車我過去。

成日提錢既係佢自己，喺學校又唔會避忌，比同學知道晒有個教授成日搵佢，佢根本好享受呢種虛榮感，一直催眠自己咁做係因為真愛而唔係因為自己係貪錢雞。佢自甘墮落，幫左一次就算，佢唔接受，重要將所有責任推比其他人，男主角又何必再為佢緊張。
要睇住自己重視既人墮落係好難受，但佢唔願意清醒你又可以做d乜，冇人救得到佢。重要話係男主角迫到佢要同返個教授一齊，呢d雞真係垃圾都不如。

我明白識左咁多年，陪住你成長既人，係會有份情意結。我都曾經因為失去左一d好重視既關係而傷心左幾年，不過時間真係可以令你慢慢好返，到你第日回望返就會覺得呢個人係幾咁唔值得你費心。呢段經歷會令你學習到好多野，令你成長成為一個更好既人。一路睇呢個故既時候，都睇到主角一直成長緊進步緊，慶幸你身邊有班好好既朋友，你係個好聰明既人，希望你早日可以走出呢個陰影，遇到個真心愛你既人。

Agree. 樓主要試下既唔係去僧恨佢, 而係去學習放下. 愛情真係無得講投入幾多就收入幾多. 但既然對方都唔感謝既就算吧. 你仲係好後生, 可以努力D裝備好自己, 等你既下一個同你有個完滿結局

我想知樓主見到呢段 仲會唔會抱住想回應對方嘅想法 等睇後續發展

我收皮啦 你睇下芙生 仲日日有訪問

每個鐘有200㗎

無呢個必要出啦
佢收皮 出到版都仲諗吓講邊到真邊到假

依家大家咪當係個故睇囉

公道講 我啲稿都唔完全我自己寫
有時都會召喚隊友

不過肯定佢無寫過

佢換咗電話號碼
但舊嗰個又無取消 仲成日收到email要交錢

依家日日靜到我就痴線
想揾人陪出去行吓都無

唔洗佢send 都已經幾係野

識唔到同學咩？

葉師傳.gif

「如果你當初用你今日寫故事嘅時間陪我，我地今日會咁？

你自己諗吓你咁樣可以做到啲咩，你傷害嘅只會係我，你自己好清楚。其實你唔係愛我，你只係輸唔起，你覺得你輸咗俾佢，我唔係一件物品，我有感情，你愈迫到我埋去，我愈唔會放手。愛一個人唔係你咁架，你真係好自私，你要全世界圍住你轉，你受到傷害就要人地受番一千倍。點解我係佢面前先可以做番自己，我要嘅人唔係教我獨立啊，係教我做番個小朋友啊。

以前我嗲你，你有無俾過半秒我？你嚟怪我唔守諾言，ok，我係無守。但你可唔可以留番啲餘地呢？我真係唔想將件事搞大，到時唔會再係我控制範圍。

講真，為啖氣，值咩？點解甘耐以黎我都留番一線俾大家，我唔係無愛過你，更加唔係冷血。但不如你黎幫我諗下，係咪除咗我死，你唔會收手？我就係唔會俾任何人傷害到佢，我寧願受傷害既係自己。

說話我就講到呢度，以後條路你要點行，你自己揀。你做緊既野唔係保護，而係謀殺。」

輸？從來沒有的，又何來輸。

不是一件物品，我可沒當過妳是，但他呢？把妳當作一個性工具，然後妳卻懵然不知。

或許我真的不懂甚麼是愛，亦解釋不了甚麼是愛。但妳讓我知道的，曾帶給我的，告訴我妳是世上最重要的人，亦是我一生中想保護的人。

曾經是。

就當作我真的是謀殺好了，反正我殺的不是我認識的阿形。

真正的阿形一早就自殺死了。

那個曾討厭人一腳踏兩船的，那個不明白為何可以兩個月就變心的，那個會認錯的，那個曾經如此完美的，在我眼中是這樣的阿形。

其實老早就自殺了。

一個和我不相關的家禽死了，不就成了別人餐桌上的食物罷了。

不過這次換做軟床而已。

生活還是要如常，學還是得上。也不知是不是生命有一種絕對，有一種冥冥中注定。當初選交流的大學時，還笑著想選一所出名多美貌的來幹甚麼，明明自己有阿形了。

但有些東西卻是三歲定八十。明明已經告訴自己，要變外向一點，不要再只和自己打交道。來到一個新地方就主動一點。

結果認識的每一個人，我都是被動的一方。甚麼迎新日，卻就是打不起勇氣去認識新的人。入學禮後是入社的活動，琳瑯滿目的的不同社部，我也不知道該選那一個，只依稀記得自己好像加入了動漫社，還有音樂的。

新同學頗算熱情，也有一些同學經常找我一起吃飯。也有一個音樂部的女生，經常借找我遊東京為由，約我四出走走。一個女生不會無來由的對你好，這可是妳教會我的。

可又怎樣，我卻不曾再有心力去接受。就像一個破洞的膠洞，無論再往內倒多少水，也是無補於是。既然所謂的承諾可以如此脆弱，誰知道會不會有下一次的背叛。
既然仍能為一切作出自圓其說的荒謬，那欠我一句對不起的事實卻又變得正常。

反正妳們的隨便錯手，早就毀了人一世。

樓主在製造眼淚居然想救世

仲有兩篇就正式完埋後記

條女啲5p字

原來個句「你做緊既野唔係保護，而係謀殺。」真係啊形講既
當初見到capscreen仲覺得應該唔會係佢掛

會唔會係個教授叫阿形send俾樓主

來日本讀書後，反而變得常常流連在咖啡室。我從不愛喝咖啡，一來忍受不了那種苦澀，況且已經要用酒精為自己催眠，我可不想再攝取多餘的咖啡因。

不過在東京這種大都市，咖啡室要麼是用作打卡拍照的，要麼就是連鎖的。所以我更多時去星巴克坐，取出咖啡杯，裝作有買飲料，就坐在落地玻璃前，一坐就坐上好幾小時。有時那音樂部的女生會來找我吃晚餐，但更多時候，就坐到黃昏，看著街燈亮起。

可能是在大學附近，不時會有情侶結伴在此處，和我做著相同的事。可能唯一不同是，他們歡樂嬉戲時，我卻近乎面無表情。

有時我會想，看著這些情侶時會想，如果我們不曾相遇該有多好，可能就沒有這麼多後來的我們，可能也不用受這麼多無謂的苦。

曾經明明都很需要對方，渴求著對方，互想需要著對方。卻又屢屢裝作毫不在意，裝作一切還有很大段距離，然後時間總是忘記挽留，不經意的就放走是美時候，換來的真正的分離。

反正我也欠妳一句對不起，沒有好好回應妳的一切，但又重要嗎？到底這會是誰的錯，還只是因為我不放手？

原來從前誰也有錯，但在痛恨過後，我卻記得很清楚，當初的浪漫是怎麼經過。在妳最軟弱時，我對妳是百般的不離不棄，卻又換會來甚麼。那日我的確不曾離棄，但又可有譜成某段情歌？

留你老尾咩留一線
樣都知埋啦臭雞

加油啊

哇屌
做咩事
其實我想話畀所有女人知
冇一個男人會鍾意蠢女人
只係鍾意扮蠢而事實上好叻嘅女人
佢呢啲思想真係只適合做雞
到過多幾年就會後悔
跟住屌曬全世界男人
話自己係受害者

是鳩但但啦
呢啲細節無關痛癢

都算有嘅
最後反擊都唔係由心
係想恃住樓主感情要佢停文

好想佢地收皮
但係karma is just a fairytale
世界係無報應
行得正堅持自己嘅先係受最大傷害

係佢

女主rip算啦屌

「點解你次次都會只唱呢幾首歌？」既然是音樂部的女生，會一起唱卡啦ok也不就怎麼奇怪了。但幾乎每次我都會選這相同的幾首歌。

也沒有甚麼理由。或許因為我根本再想不出有甚麼歌想唱，就唱這幾個月來不斷重覆翻聽的歌單好了。總要有一首我的歌，大聲唱歌，人生的曲折才會更精采，時光裡失去的紀念冊才會有色彩。

莊周夢蝶，就當作發了一場夢，一場廿多年的夢。

太多太多的，不過是月球上的人所發的夢。

量多，量小，小愛，大愛，夢醒後，都只是人類太過渺小的最愛。

《三世書不會記載的事 -- 後記 終》

後後記就唔會出了
多謝呢個半月大家嘅陪伴

不過有啲咩大家想問我都可以睇吓答唔答到
或者dm我都得嘅 如果你唔敢問

新故已經寫緊 不過起碼有8萬字我先會出
大家得閒就睇住我ig啲鳩up啦
(話說 有啲內容係新故到嚟)

最後送上呢首歌

共勉之

個藏頭

等你新故

用咗兩日追哂 期待下個故

3假7真係邊3假？

今次藏頭是咪有啲難
最後黎一劑，正！

又收埋個莊喺尾

終於追完

好難 睇唔明

可唔可以po架妹個樣，遮少少都得

呢part作出嚟
現實係返學等放學
一個人都無識過

No peace for evil minded

感謝樓主嘔心瀝血嘅作品，一開始喺紙言到追，到後面知道係真更加心up，一路睇落去都好想知最後結果點。

喺故事而言，我覺得有時令自己可以放低嘅就係一句知道錯嘅對唔住，咁就算番唔到轉頭都無關係了，你對我做過嘅嘢都可以算，只係點解明明做咁錯嘅事，你都可以真心覺得自己冇問題？（被綠足三年幾）

喺樓主發展而言，好開心你最後話有新故出。因為出真人真事故嘅作者好易寫唔出好其他人嘅故事，寫唔出人哋嘅故事就不叫作者了。你嘅文筆至少感動到人，見到好多人都長篇大論同你分析同你傾計，你就知佢地係有真心讀到嘅。

唔好在意最後報唔報到仇了，報應幾時出現點出現都唔到我哋控制，你嘅故事裡面有個教授，有出名嘅人令依件事有人注意，我都好羨慕，起碼有人知有人分享。普通人間發生嘅故事，學連登仔講，「唔好芝麻綠豆嘅事都放上嚟啦」「冇人想知」

我前幾年都有過輕度抑鬱，好在你呢家好番啲。如果文字可以幫到你解脫，咁就繼續寫吧，會一直看的，加油活下去。

搵我唔到個陣搵阿洛

對我唔係無感情 帽我果陣妳又抱著咩心情啊
話你臭雞鷲哥都嫌我講錯喇

雪姐臭雞扮大愛

舊嗰個電話under 你個名？
取消咗佢啦，長痛不如短痛

Btw, 咖啡嘅苦，你可能要過多幾年先識欣賞，振作

講到尾 條女都係個大唔透既lan妹
一味怪樓主唔陪佢
笑死我居然可以為個咁白癡既理由派帽
仲要係呢幾個post見到咁多人屌柒佢仲咁理直氣壯
女主我同你講
咁多年你都無包容過一個有自閉症不善表達但愛你既男人
佢表達方式唔適合你 但佢無對你唔住
你走去做人情婦 妨害人家庭
你就真係十惡不赦

你派完帽樓主過成點關你撚事咩
人地唔接你電話走去煩鳩住佢朋友係要搵到佢為止搏乜春姐
你根本就心思思想食哂兩家茶禮

反省下啦

睇到呢度反而覺得隻臭雞責任仲大過芙水京

如果阿雪會睇呢個post 再重申 其實就算樓主表達得幾唔好 同你去拆散人家庭係完全沒有任何關係
世上咁多男人你唔揀 偏要揀個有家庭既阿叔
可能好似樓主所講 你老豆唔錫你唔理你
令你見到一個好似係好老豆既阿叔就覺得好羨慕 再係教授畀少少甜頭之下你就好心動
背景係可憐既 係慘既 但唔代表你就可以有藉口做呢啲道德淪喪既行為
口口聲聲唔想搞到佢個仔 你一開始唔拆散人家庭咪無野囉
扮乜撚野偉大姐屌你仲要話其實樓主咁搞唔到你
搞唔到你你就咪撚咁上心啦 係咁叫人唔好出文 咪姐係因為搞到你囉
好驚樓主出事 樓主點解會出事會畀人恐嚇呀咪因為你囉
屌你唔叫你個sweet daddy收皮叫樓主收皮？
問題咪出於你對狗男女身上 唔解決問題走去解決提出問題的人
成個蝗國style咁真係屌你老母好撚嬲

btw 後記都完埋 恭喜樓主可以放低件事了
留名等新故 到時可唔可以係到貼link

[url]做咗咁耐cd-rom, 忍唔住上水同樓主講幾句。 呢個係我喺連登第一個留言呀

樓主個故寫得好好睇 真係可以牽動到我哋嘅情緒
一開始睇左頭幾章就停唔到， 好想知道樓主同阿形嘅結局
但一路睇落去， 就已經有不祥嘅預感。 因為你哋嘅性格好似唔係好夾。 其實女主單親，爸爸要搵食， 好缺愛。 但樓主收埋愛意，唔敢表白， 我一直睇到好心急
後來睇到阿形變咗， 好震驚 睇到好心噏 ，我仲成晚瞓唔著
到依家睇到結局， 睇到阿形墜落到咁, 我都冇咩可以講

我明白樓主好難過嗰種心情 出嚟做嘢， 試過畀一個同我亦師亦友嘅人， 受個女人利用迷惑， 屈我，呃我，迫害捨棄我 佢地做左好多壞事 雖然有報應
我嗰陣都同樓主一樣， 喺度諗點解人會變得咁快 點解我對佢咁好佢視而不見， 仲要幫住其他人嚟對付我
我用咗半年先可以睇開啲 雖然有時靜落嚟都會唔開心

所以我知道叫樓主放低其實好難。
但老土d都要講， 樓主要多啲出去join下活動， 享受exchange, 唔好為咗兩個無謂人而影響自己以後嘅人生 同埋下次遇到好女仔要主動啲，唔好錯過呀
期待樓主下個故[/url]

其實你哋要明白 呢個世界有種人真係天生只可以被動
一來內向 唔多鐘意去活動
二來淆底 見到鐘意都唔敢主動
三來唔識溝通 到你拎到contact都會好快比人已讀

我用咗半年先可以睇開啲 雖然有時靜落嚟都會唔開心

我依加日日都咁靜 靜到唔寫故我真係唔知有咩做

上嚟吹下水囉
想問下想學日文應該點做？之前完全冇學過

靠佢自學

好開心見到樓主你終於諗清楚

樓主唔覆

入大學，暑期課程有

佢肯定睇到
不過會覺得我哋沉醉網上好可憐
佢就現實世界實踐理念

今日就算故事裡面嘅幾個人同我講對唔住
我一樣唔會接受 中出完我俾事後丸啊？
都講得出 ok我係無守承諾 依然唔覺得自己錯

一個水桶爛咗就係爛咗 點補條痕係到就係到

又 其實呢件事都係無人想知
唔信 你睇下cu secrets
當然對於呢啲 我只會祝佢第時唔好生女啦

有無好番 其實我真係唔覺
寫嘅理由 只係因為實在太悶
同逼自己出去取材

起臭雞底啦 屌

自閉症到有得上台辯論，咩一日要講夠一百句野好少乜乜乜，呢啲都唔係自閉症。

講到尾咪又係錢嘅問題，邊個錢多咪邊個贏囉。呢個道理應該一早要知。

條女鍾意做悲劇女主角嘛
正如《那些年》套戲
都可以話係因為大家冇表示而留下憾事
但呢個post 絕對只係主角自行決定行bad end
然後輸打贏要
輸就賴男主、自己柒左
贏就都係賴男主、自己風流快活

咁就算唔想同人鳩流
咪自己摺埋打機睇書做運動
學下新野
除左日文有冇咩語言未學又想學？
有冇樂器係鍾意？
世界好大
唔一定要同任何人有交錯
我細個畀人話自閉撚畀人杯
咪又自己活得開心、搵到老婆

況且我自閉係因為啲同學太幼稚
例如佢地喺度笑人地頭髮長短、著唔著冷衫
我都唔明做緊乜
所以唔合群
通常自己睇書

所以理撚得人地點睇

呢個網點睇？
有個細路介紹我用呢個網
都學左少少
好似解釋得好易

睇完後記仲係有一種若有所失嘅感覺
無諗過結局會發展到呢一個地步

女主成日怪男主傷害咗佢
但佢有冇諗過自己同芙生上床嘅時候
樓主可能呢世都會活喺呢一個陰影度

妳話樓主一直活喺自己嘅世界 要所有野圍住佢轉
女主妳又何嘗唔係無真正明白過樓主嘅感受⋯

對一個重情嘅人嚟講
放下真係好難好難

btw唔知阿形有冇睇呢個故呢？

雖然個講真係幾好睇，但見到樓主同個女仔搞成咁覺得好可惜。
講真個女仔又冇明確話一齊，你地又唔係真係一齊左佢先再同個Professor 一齊，何來戴帽之談。佢最多都係叫比假希望你姐，錫左啖，拖過幾下手就真係叫一齊咩。
樓主開頭口口聲聲話想幫人，其實係想條女翻自己身邊，唔想佢比報紙佬寫，到最尾咪又係自己寫咁多字去寫衰條女。雖然唔係個個人都知條女係邊個，但起碼條女身邊既人都知晒，咁同報紙佬一樣。
啱啱睇都覺得樓主慘，但愈睇愈覺得樓主仆街，做男人做到咁小器。

佢個fbpage有用好多
由0學起用我嗰個
我靠佢一蚊無洗過過到日文檢定
但係聽力會差 要其他地方補

啱啱又再翻睇一開始男女主角相識嘅經過 當時唔知樓主寫果陣嘅心境原來係咁複雜
老實講 學樓主所講 當女主角死咗仲好 留番記憶中美好嘅佢
2個價值觀太唔同 一個唔講倫理道德 又唔care 誠諾嘅人 同一個太重情 為咗對方甘願犧牲嘅人 本來就唔應該一齊 呢份愛點睇都唔值得付出
假使教授屌夠女主角 佢都只會繼續物色一個同教授一樣嘅人
加油 樓主 你值得要更好 寫番個一個開心故平復心情吧

據我所知 仲有幫佢做嘢

唔出奇啦
玩多幾年先棄都未遲
又平又嫩
況且條女夠戇鳩

點都睇唔明有朋友嘅人寫嘅故，睇完依啲故再對照自己，就知道自己同其他人根本唔同世界。

屌論臭閪佢都算極品
原來個電話成12個月無交錢

咁都仲用到

見到樓主終於肯絕情覺得好安慰
或者有日啦 佢會明你苦心 但太遲 希望你唔會心軟 再對佢仁慈即係對自己殘忍

叫教授幫佢交啦

有苦自己知
每日等火車都貼牆企
驚自己邊秒諗唔開

教授表示
呢隻cheap 雞洗多兩舊都不了

叫佢留番個錢第日醫性病

一次過睇曬
好心痛樓豬，你一直以黎都不被理解咁
至少你放左上黎，話比你知呢個世界係有人理解你一直以黎做既野，你一直以黎既傷痛，矛盾

好易
Cut 左開過
叫friend 幫手簽住先

好煩架咁

新卡兩個月內就到啦

快手換新卡啦
樓主寫新故加油

期待新故

難產得好緊要
最緊要係窮到取材都冇錢去

樓主有冇喺嗰邊得打吓part time過吓日子兼賺錢？

對自己日文好大疑問

佢身邊嘅人都覺得佢無錯個下先勁

吓 無嘢呀？咁都無錯？係咪身邊全部都G嚟

同類郡埋一齊啫，好出奇咩

入嚟陪下樓主

物以類聚人以群分

屌，呢排考試壓力大，濕疹發好辛苦溫唔到書...

佢老母今日上埋新聞台講年金

我都睇到呀
真係不知廉恥

所以唔好安慰我時辰未到
係從來唔會報

樓主

其實5年前，岩岩同前任女朋友分手個陣，我同你都一樣，執著於我自己對佢做錯既所有野既羞愧，佢最後send比你鬧你既說話同埋send比阿諾既whatsapp對話都好似我前度所做過既一切。

今日睇到你呢個故好有共鳴，有共鳴係因為我前任都好似阿形咁純真美好，再到讀大學後變左另一個人。睇到最後，我覺得你係因為唔甘心唔可以同一個你為佢付出咁多但最後唔可以長相廝守帶來既執著。

或者你可能覺得我未必會明你有既心痛心碎，但我都係過來人。試過一個個唱悶K，慢慢蒲天光，one night stand 麵係放唔低對前度既執著。最後既然樓主識影相又人在日本其實可以試下去多d日本靚既地方用鏡頭記錄當下，或者你可以係去唔同景點時會發覺世事變遷係必然，人事都係相同，慢慢可以放低執著

我同我現任女朋友都係因為影相而認識，我想講既係雖然每段感情未必可以執子之手白頭偕老，但放低每段感情後，再諗返就會發現其實每段感情都會令你成長變得更好。

最後，我想係同多謝我前度Katx 教識我點樣真係愛一個人，學識咩叫信任都好多謝我現任女朋友對我既支持，可以係今時今日有自己一番事業

廢話up完樓主睇到就睇，睇唔到就當我路過好了

樓主ig
#臭雞

其實ig所有相 都係手機影…
我連相機都未擁有過

手機都可以係一部好相機，重要既唔係質素，重要既係記錄下同散心，不過講開又講，我連你IG都無

heyamigikabetan

雖然係手機影但都幾靚啊有d

幾樣野想講：

第一係好感嘆樓主呢個好真實好嘔心瀝血嘅故事，自己曾經都發生過啲大事咁多年黎都放喺心，睇呢個故事果陣令我諗起佢曾經係一個點嘅人，而家變成一個點嘅人，就會發現一個人一旦改變咗，即使佢本性係好，都唔會再變返以前咁，因為無論係樂觀定悲觀，係念舊定對未來充滿憧憬，人變咗就唔會想回到過去，一黎係因為唔敢，二黎係因為唔想。

第二係多謝樓主提供一個故事，等我有機會 block 晒咁多 quote 文撚，未試過一個故可以 block 廿幾條友；quote 文與否其實係修養嘅問題，等同去圖書館借書會唔會愛惜本書一樣，係關乎於一個閱書嘅人有無考慮到其他讀者嘅感受，quote 文或者係為咗等樓主見到自己回覆，想樓主回應，但係其實基本上係一個自私嘅行為，因為如果有顧及其他人感受嘅話，即使要 quote 文都可以將 quote 嘅內容縮短。

第三係感觸其實人愈大見嘅事愈多，就愈明白凡事都應該諗自己先，有同情心同理心係好事，但係現實中就係有好多人會用呢樣野攞其他人好處，畢竟每個人都係獨立嘅個體，好似《衰鬼上帝》齣戲入面都有講過，人嘅自由意志係不容其他人所控制，有啲人唔識諗行錯路，我地做嘅野只可以係循循善誘，慢慢開導，但係最終都係睇個人嘅造化，而任何人都無必要為任何人嘅人生負責咁多。

第四係想講讀新聞系嘅地方唔多，有興趣想認識樓主，雖然樓主而家暫時去咗日本；不過我諗我知你講緊果個女人係邊個，如果無搞錯嘅話我真係勸樓主好好放低，見到個女人係完全想像唔到佢以前係咁天真咁純潔，而家望到佢只會有一個好普遍嘅諗法，呢個係拜金女搏上位果類。

你ig dm我啦

樓主日本exchange電話上網嗰度點搞？深水埗買上網卡定？

有在留卡就輕鬆申請

一口氣追哂，樓主付出咗咁，最後得咁嘅結局，真係幾灰
最慘嘅係仲見到個仆街教授開開心心咁上報
只可說樓主是不幸人，希望樓主可以早日遇到一個好女仔

好好奇想知女主真人係邊個 介唔介意留tg等我dm你傾傾

好難

香港咁撚大單野都咁難動搖 老實講中大教授？wfc

幾時出新文

我諗最快都8月
好重無力感

多啲出街行下，影多啲靚相

美國太高估自己能力都講得出
又係女主代筆？

見推返上嚟講少少嘢

新故事進度好慢 依家3萬5字左右
如果你地想可以開住先 但去到中間真係會更得好慢

或者大家繼續等 但8月尾前都唔可能有

你哋決定開唔開始啦
正評就go
負評就慢慢等

最後 香港嘅大家加油

go啦

雖然按咗正評 但樓主自己決定最好

其實我純粹怕爛尾姐

恭喜芙水京落選金管局長

我都有睇

好奇問下條女最尾點？